[{"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.5厂房、仓库、食堂等空旷单层房屋应按下列规定设置圈梁：1砖砌体结构房屋，檐口标高为5m～8m时，应在檐口标高处设置一道圈梁，檐口标高大于8m时，应增加设置数量；2砌块及料石砌体结构房屋，檐口标高为4m～5m时，应在檐口标高处设置一道圈梁，檐口标高大于5m时，应增加设置数量；3对有吊车或较大振动设备的单层工业房屋，当未采取有效的隔振措施时，除应在檐口或窗顶标高处设置现浇混凝土圈梁外，尚应增加设置数量。4.2.5加强空旷单层房屋圈梁的设置和构造，有助于提高房屋的整体性和抗倒塌能力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.5厂房、仓库、食堂等空旷单层房屋应按下列规定设置圈梁：1砖砌体结构房屋，檐口标高为5m～8m时，应在檐口标高处设置一道圈梁，檐口标高大于8m时，应增加设置数量；2砌块及料石砌体结构房屋，檐口标高为4m～5m时，应在檐口标高处设置一道圈梁，檐口标高大于5m时，应增加设置数量；3对有吊车或较大振动设备的单层工业房屋，当未采取有效的隔振措施时，除应在檐口或窗顶标高处设置现浇混凝土圈梁外，尚应增加设置数量。4.2.5加强空旷单层房屋圈梁的设置和构造，有助于提高房屋的整体性和抗倒塌能力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.6圈梁宽度不应小于190㎜，高度不应小于120㎜，配筋不应少于4ϕ12，箍筋间距不应大于200㎜。4.2.6圈梁能增强房屋的整体性，提高房屋的抗震能力，是抗震的有效措施，本条对圈梁的截面和配筋最低构造要求作出规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3框架柱的纵向钢筋最小总配筋率，当钢筋的强度标准值低于400MPa时，中柱在6度、7度时不应小于0.9％，8度时不应小于1.1％；角柱、边柱和混凝土抗震墙端柱在6度、7度时不应小于1.0％，8度时不应小于1.2％。4框架柱的箍筋直径，在6度、7度时不应小于8mm，8度时不应小于10mm，并且应全高加密箍筋，箍筋间距不应大于100mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.5.2填充墙上的作用应包括墙体自重、墙体上附着物的重量、风荷载及地震作用。4.5.2历次地震震害情况表明，框架（含框剪）结构填充墙等非结构构件震后均遭到不同程度的破坏，有的损害甚至超出了主体结构，导致大量的经济损失，尤其是高层建筑的损失更为严重。同样也曾发生过受较大水平风荷载作用而导致墙体毁坏并殃及地面建筑、行人的案例。本条明确规定了填充墙设计时应考虑的作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.5.3填充墙应满足风荷载及地震作用影响下的稳定性要求。4.5.3历次地震震害情况表明，填充墙大量出现由于稳定性不足而遭到破坏的情况。本条规定主要是为了避免填充墙体在地震和风荷载作用下出现稳定性不足，危及人员生命财产安全。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.11采用小砌块砌筑时，应将小砌块生产时的底面朝上反砌于墙上。施工洞口预留直槎时，应对直槎上下搭砌的小砌块孔洞采用混凝土灌实5.1.11小砌块生产时的底面朝上砌筑于墙体上，易于铺放砂浆和保证水平灰缝砂浆的饱满度，这也是确定砌体强度指标的试件的基本砌法。同时，为保证墙体结构整体性，要求墙体转角处和纵横墙交接处应同时砌筑。在施工洞口处预留直槎时，为保证接槎质量，要求在直槎处的两侧小砌块孔洞中灌实混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.14填充墙的连接构造施工应符合设计要求。5.1.14汶川大地震震害表明：当填充墙与主体结构间无连接或连接不牢，墙体在水平地震荷载作用下极易破坏和倒塌；填充墙与主体结构间的连接不合理，例如当设计中不考虑填充墙参与水平地震力作用，但由于施工原因导致填充墙与主体结构共同工作，使框架柱产生柱上部的短柱剪切破坏，进而危及房屋结构的安全。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.0.5石灰膏、电石膏试配时的稠度，应为120mm±5mm。3.0.5砂浆配制时，膏类（石灰膏、电石膏等）材料的含水量不计入砂浆用水量中，为了使膏类材料的含水率有一个统一的标准，根据国内外常规做法，规定其稠度一般为120mm±5mm。如稠度不在规定范围可按表1进行换算。该系数为石灰膏不同稠度时的重量换算系数。即：当计算石灰膏用量为160kg时，而石灰膏的实际稠度为110mm，此时称量石灰膏的重量为158.4kg。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.0.9拌制砂浆用水应符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的规定。3.0.9当水中含有有害物质时，将会影响水泥的正常凝结，并可能对钢筋产生锈蚀作用，故要求拌制砂浆的水，其水质需符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3砌筑砂浆配合比试配、调整与确定5.3砌筑砂浆配合比试配、调整与确定5.3.1砌筑砂浆试配时应考虑工程实际要求，搅拌应符合本规程第4.0.9条的规定。5.3.1强调实验室试配与现场的一致性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.3砌筑砂浆配合比试配、调整与确定5.3砌筑砂浆配合比试配、调整与确定5.3.1砌筑砂浆试配时应考虑工程实际要求，搅拌应符合本规程第4.0.9条的规定。5.3.1强调实验室试配与现场的一致性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.4砌筑砂浆试配时稠度应满足施工要求，并应按现行行业标准《建筑砂浆基本性能试验方法标准》JGJ/T70分别测定不同配合比砂浆的表观密度及强度；并应选定符合试配强度及和易性要求、水泥用量最低的配合比作为砂浆的试配配合比。5.3.4因强度试验所用底模改为钢底模，为减少两种底模材料作出的强度差值，试配时稠度尽量取最小值，且应选择符合强度要求的，并且水泥用量最低的砂浆配合比。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3当砂浆的实测表观密度值与理论表观密度值之差的绝对值不超过理论值的2％时，可将按本规程第5.3.4条得出的试配配合比确定为砂浆设计配合比；当超过2％时，应将试配配合比中每项材料用量均乘以校正系数（δ）后，确定为砂浆设计配合比。5.3.5规定了根据砂浆表观密度实测值及理论值校正试配砂浆配合比的步骤。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.1.2.2经需方同意，A级钢的铜含量可不大于0.35％。此时，供方应做铜含量的分析，并在质量证明书中注明其含量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.4力学性能5.4力学性能5.4.1钢材的拉伸和冲击试验结果应符合表2的规定，弯曲试验结果应符合表3的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5表面质量5.5表面质量钢材的表面质量应分别符合钢板、钢带、型钢和钢棒等有关产品标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本规程适用于磷渣混凝土的配合比设计、施工、质量检验和验收。1.0.2本条主要是明确磷渣混凝土在工业与民用建筑和一般构筑物、市政基础设施工程应用中进行质量控制的主要环节。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.2本规程适用于磷渣混凝土的配合比设计、施工、质量检验和验收。1.0.2本条主要是明确磷渣混凝土在工业与民用建筑和一般构筑物、市政基础设施工程应用中进行质量控制的主要环节。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.4磷渣粉掺量percentageofphosphorousslagpowder磷渣粉质量占胶凝材料总质量的百分比。2.1.4本规程中，掺量含义是相对质量百分比，用量含义是绝对质量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.2.2磷渣混凝土的强度应按现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB／T50107进行评定，并应满足设计要求。4.2.1、4.2.2明确了现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010、《普通混凝土力学性能试验方法标准》GB／T50081、《混凝土强度检验评定标准》GB／T50107等规范有关混凝土力学性能的规定也同样适用于磷渣混凝土。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.3磷渣粉掺量和外加剂的品种、掺量及材料间的相容性应经混凝土试配试验确定，并应满足强度和耐久性设计以及施工要求。5.1.3磷渣粉与其他矿物掺合料、外加剂的适应性对混凝土的性能有重要影响。由于磷渣粉含有氟、磷等化合物，可能与其他矿物掺合料、外加剂不相适应，可能导致混凝土拌合物出现凝结时间异常等现象，为保证磷渣混凝土满足工程施工和混凝土性能要求，对磷渣粉掺量和外加剂的品种、掺量及材料间的相容性必须经过混凝土试配试验确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.1.3磷渣混凝土在运输、输送、浇筑过程中严禁加水。6.1.3在生产施工过程中向混凝土拌合物中加水会严重影响混凝土力学性能、长期性能和耐久性能，对混凝土工程质量危害极大，必须严格禁止。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3混凝土搅拌6.3混凝土搅拌6.3.1磷渣混凝土的搅拌应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164和《混凝土结构工程施工规范》GB50666的有关规定。6.3.1本条规定了磷渣混凝土拌合物搅拌质量的控制依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4混凝土运输6.4混凝土运输6.4.1磷渣混凝土的运输应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164、《混凝土结构工程施工规范》GB50666和《预拌混凝土》GB／T14902的相关规定。6.4.1本条规定了磷渣混凝土拌合物运输过程中的质量控制依据。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.5混凝土浇筑6.5混凝土浇筑6.5.1磷渣混凝土的浇筑应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164和《混凝土结构工程施工规范》GB50666的有关规定。6.5.1本条规定了磷渣混凝土施工过程中，拌合物浇筑成型过程应遵循的技术依据。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.5.5当风速大于5.0m／s时，磷渣混凝土浇筑宜采取挡风措施。6.5.5试验证明，混凝土拌合物在大风环境下的水分蒸发过快，不利于水泥水化和强度发展，同时可能导致混凝土干缩大，引起混凝土开裂。故磷渣混凝土拌合物在大风条件下浇筑时，宜采取适当挡风措施。本条款对风速的限定主要参考现行国家标准《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB／T50082中早期抗裂试验的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.5.6浇筑竖向尺寸较大的结构物时，应分层浇筑，每层浇筑厚度宜控制在300mm～350mm。6.5.6混凝土分层浇筑厚度过大不利于混凝土振捣，影响混凝土的成型质量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.5.6浇筑竖向尺寸较大的结构物时，应分层浇筑，每层浇筑厚度宜控制在300mm～350mm。6.5.6混凝土分层浇筑厚度过大不利于混凝土振捣，影响混凝土的成型质量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5.6浇筑竖向尺寸较大的结构物时，应分层浇筑，每层浇筑厚度宜控制在300mm～350mm。6.5.6混凝土分层浇筑厚度过大不利于混凝土振捣，影响混凝土的成型质量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.6磷渣粉及其他原材料的质量应符合本规程第3章的规定。7.1.6本条规定了磷渣及其他原材料应符合的质量要求，符合本规程第3章规定的原材料为质量合格，可以验收。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.2.2在生产和施工过程中，应对磷渣混凝土拌合物进行抽样检验；磷渣混凝土拌合物工作性能应在搅拌地点和浇筑地点分别取样检验；水溶性氯离子含量应在浇筑地点取样检验。7.2.2磷渣混凝土拌合物质量控制是关键环节之一；本条规定了磷渣混凝土拌合物的检验项目及检验地点。磷渣混凝土拌合物的工作性能包括流动性、黏聚性和保水性；坍落度与和易性检验在搅拌地点和浇筑地点都要进行，浇筑地点检验为验收检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3对于磷渣混凝土拌合物的工作性能检查每100m3不应少于1次，且每一工作班不应少于2次，必要时可增加检查次数；同一工程、同一配合比的磷渣混凝土，水溶性氯离子含量应至少检验1次。7.2.3本条规定了磷渣混凝土拌合物有关性能的检验频次。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.2磷渣混凝土长期性能和耐久性的检验评定应符合现行行业标准《混凝土耐久性检验评定标准》JGJ／T193的规定。7.3.2本条规定了磷渣混凝土长期性能和耐久性的检验评定依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.3磷渣混凝土的力学性能、长期性能和耐久性能应分别符合本规程第4.2节和第4.3节的规定。7.3.3本条规定了磷渣混凝土的力学性能、长期性能和耐久性能应符合的质量要求。符合本规程第4.2节和第4.3节规定的磷渣混凝土的力学性能、长期性能和耐久性能为质量合格，可以验收。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.4四角锥体系squarepyramidsystem以四角锥为基本单元构成的体系。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.1.6组合网架compositespacetruss由作为上弦构件的钢筋混凝土板与钢腹杆及下弦杆构成的平板型网架结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.11椭圆抛物面网壳ellipticparaboloidlatticedshell外形为椭圆抛物面的单层或双层网壳结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.13肋环型ribbedtype球面上由径向与环向杆件构成的梯形网格单元。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.1.19组合网壳compositelatticedshell由作为上弦构件的钢筋混凝土板与钢腹杆及下弦杆构成的网壳结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.2网架结构可选用下列网格形式：1由交叉桁架体系组成的两向正交正放网架、两向正交斜放网架、两向斜交斜放网架、三向网架、单向折线形网架(图A.0.1)；2由四角锥体系组成的正放四角锥网架、正放抽空四角锥网架、棋盘形四角锥网架、斜放四角锥网架、星形四角锥网架(图A.0.2)；3由三角锥体系组成的三角锥网架、抽空三角锥网架、蜂窝形三角锥网架(图A.0.3)。3.1.2条文中按网格组成形式，如交叉桁架体系、四角锥体系与三角锥体系，列出了国内常用的13种网架形式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.1.3网壳结构可采用球面、圆柱面、双曲抛物面、椭圆抛物面等曲面形式，也可采用各种组合曲面形式。3.1.3网壳结构的曲面形式多种多样，能满足不同建筑造型的要求。本规程中仅列出一般常用的典型几何曲面，即球面、圆柱面、双曲抛物面与椭圆抛物面，这些曲面都可以几何学方程表达。必要时可通过这几个典型的几何曲面互相组合，创造更多类型的曲面形式。此外，网壳也可以采用非典型曲面，往往是在给定的边界与外形条件下，采用多项式的数学方程来拟合其曲面，或者采用链线、膜等实验手段来寻求曲面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.6立体桁架可采用直线或曲线形式。3.1.6立体桁架通常是由二根上弦、一根下弦或一根上弦、二根下弦组成的单向桁架式结构体系，早期都是采用直线形式，近几年曲线形式的立体桁架以其建筑形式丰富在航站楼、会展中心中广泛应用，且一般都采用钢管相贯节点形式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.7当采用两向正交正放网架，应沿网架周边网格设置封闭的水平支撑。3.2.7两向正交正放网架平面内的水平刚度较小，为保证各榀网架平面外的稳定性及有效传递与分配作用于屋盖结构的风荷载等水平荷载，应沿网架上弦周边网格设置封闭的水平支撑，对于大跨度结构或当下弦周边支撑时应沿下弦周边网格设置封闭的水平支撑。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.2.10网架屋面排水找坡可采用下列方式：1上弦节点上设置小立柱找坡(当小立柱较高时，应保证小立柱自身的稳定性并布置支撑)；2网架变高度；3网架结构起坡。3.2.10网架屋面排水坡度的形成方式，过去大多采用在上弦节点上加小立柱形成排水坡。但当网架跨度较大时，小立柱自身高度也随之增加，引起小立柱自身的稳定问题。当小立柱较高时应布置支撑，用于解决小立柱的稳定问题，同时有效将屋面风荷载与地震等水平力传递到网架结构。近年来为克服上述缺点，多采用变高度网架形成排水坡，这种做法不但节省了小立柱，而且网架内力也趋于均匀，缺点是网架杆件与节点种类增多，给网架加工制作增加一定麻烦。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.11网架自重荷载标准值可按下式估算：3.2.11网架自重的估算公式是一个近似的经验公式，原网架规程中的网架自重估算公式均小于工程实际，而近几年来网架一般都采用轻屋面，网架自重估算偏小的影响较大，为确保网架结构的安全，根据大量工程的统计结果，对原网架规程的网架自重计算公式作了适当提高，将原分母下的参数200调整至150，使网架自重估算值比原网架规程公式约增加30％。另外由于型钢网架工程应用很少，故该公式中不再列入型钢网架自重调整系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3.3网壳结构设计的基本规定3.3网壳结构设计的基本规定3.3.1球面网壳结构设计宜符合下列规定：1球面网壳的矢跨比不宜小于1／7；2双层球面网壳的厚度可取跨度(平面直径)的1／30～1／60；3单层球面网壳的跨度(平面直径)不宜大于80m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.3.2圆柱面网壳结构设计宜符合下列规定：1两端边支承的圆柱面网壳，其宽度B与跨度L之比(图3.3.2)宜小于1.0，壳体的矢高可取宽度B的1／3～1／6；2沿两纵向边支承或四边支承的圆柱面网壳，壳体的矢高可取跨度L(宽度B)的1／2～1／5；3双层圆柱面网壳的厚度可取宽度B的1／20～1／50；4两端边支承的单层圆柱面网壳，其跨度L不宜大于35m；沿两纵向边支承的单层圆柱面网壳，其跨度(此时为宽度B)不宜大于30m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3.2圆柱面网壳结构设计宜符合下列规定：1两端边支承的圆柱面网壳，其宽度B与跨度L之比(图3.3.2)宜小于1.0，壳体的矢高可取宽度B的1／3～1／6；2沿两纵向边支承或四边支承的圆柱面网壳，壳体的矢高可取跨度L(宽度B)的1／2～1／5；3双层圆柱面网壳的厚度可取宽度B的1／20～1／50；4两端边支承的单层圆柱面网壳，其跨度L不宜大于35m；沿两纵向边支承的单层圆柱面网壳，其跨度(此时为宽度B)不宜大于30m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.4立体桁架支承于下弦节点时桁架整体应有可靠的防侧倾体系，曲线形的立体桁架应考虑支座水平位移对下部结构的影响。3.4.4防侧倾体系可以是边桁架或上弦纵向水平支撑。曲线形的立体桁架在竖向荷载作用下其支座水平位移较大，下部结构设计时要考虑这一影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.5.2网架与立体桁架可预先起拱，其起拱值可取不大于短向跨度的1／300。当仅为改善外观要求时，最大挠度可取恒荷载与活荷载标准值作用下挠度减去起拱值。3.5.2国内已建成的网架，有的起拱，有的不起拱。起拱给网架制作增加麻烦，故一般网架可以不起拱。当网架或立体桁架跨度较大时，可考虑起拱，起拱值可取小于或等于网架短向跨度(立体桁架跨度)的1／300。此时杆件内力变化“较小”，设计时可按不起拱计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.2.2空间网格结构应经过位移、内力计算后进行杆件截面设计，如杆件截面需要调整应重新进行计算，使其满足设计要求，空间网格结构设计后，杆件不宜替换，如必须替换时，应根据截面及刚度等效的原则进行。4.2.2空间网格结构设计中，由于杆件截面调整而进行的重分析次数一般为3～4次。空间网格结构设计后，如由于备料困难等原因必须进行杆件替换时，应根据截面及刚度等效的原则进行，被替换的杆件应不是结构的主要受力杆件且数量不宜过多(通常不超过全部杆件的5％)，否则应重新复核。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.2.8网壳结构采用拟壳法分析时，可根据壳面形式、网格布置和构件截面把网壳等代为当量薄壳结构，在由相应边界条件求得拟壳的位移和内力后，可按几何和平衡条件返回计算网壳杆件的内力。网壳等效刚度可按本规程附录C进行计算。4.2.8大部分网壳结构可通过连续化的计算模型等代为正交异性，甚至各向同性的薄壳结构，并根据边界条件求解薄壳的微分方程式而得出薄壳的位移和内力，然后可通过内力等效的原则，由拟壳结构的薄膜内力和弯曲内力返回计算网壳杆件的轴力、弯矩和剪力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.4杆件截面的最小尺寸应根据结构的跨度与网格大小按计算确定，普通角钢不宜小于L50×3，钢管不宜小于Φ48×3。对大、中跨度空间网格结构，钢管不宜小于Φ60×3.5。5.1.4根据多年来空间网格结构的工程实践规定了杆件截面的最小尺寸。但这并不是说，所有空间网格工程都可以采用本条规定的最小截面尺寸，这里明确指出，杆件最小截面尺寸必须在实际工程中根据计算分析经杆件截面验算后确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.5空间网格结构杆件分布应保证刚度的连续性，受力方向相邻的弦杆其杆件截面面积之比不宜超过1.8倍，多点支承的网架结构其反弯点处的上、下弦杆宜按构造要求加大截面。5.1.5空间网格结构杆件当其内力分布变化较大时，如杆件按满应力设计，将会造成沿受力方向相邻杆件规格过于悬殊，而造成杆件截面刚度的突变，故从构造要求考虑，其受力方向相连续的杆件截面面积之比不宜超过1.8倍，对于多点支承网架，虽然其反弯点处杆件内力很小，也应考虑杆件刚度连续原则，对反弯点处的上下弦杆宜按构造要求加大截面。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.6对于低应力、小规格的受拉杆件其长细比宜按受压杆件控制。5.1.6由于大量的空间网格结构实际工程中，小规格的低应力拉杆经常会出现弯曲变形，其主要原因是此类杆件受制作、安装及活荷载分布影响时，小拉力杆转化为压杆而导致杆件弯曲，故对于低应力的小规格拉杆宜按压杆来控制长细比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.1.7在杆件与节点构造设计时，应考虑便于检查、清刷与油漆，避免易于积留湿气或灰尘的死角与凹槽，钢管端部应进行封闭。5.1.7本条规定提醒设计人员注意细部构造设计，避免给施工和维护造成困难。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.3.6套筒(即六角形无纹螺母)外形尺寸应符合扳手开口系列，端部要求平整，内孔径可比螺栓直径大1mm。套筒可按现行国家标准《钢网架螺栓球节点用高强度螺栓》GB／T16939的规定与高强度螺栓配套采用，对于受压杆件的套筒应根据其传递的最大压力值验算其抗压承载力和端部有效截面的局部承压力。对于开设滑槽的套筒应验算套筒端部到滑槽端部的距离，应使该处有效截面的抗剪力不低于紧固螺钉的抗剪力，且不小于1.5倍滑槽宽度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.8.2预应力体外索在索的转折处应设置鞍形垫板，以保证索的平滑转折(图5.8.2)。5.8.2体外索转折处设鞍形垫板，其作用是保证索在转折处的弯曲半径以免应力集中。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.8.2预应力体外索在索的转折处应设置鞍形垫板，以保证索的平滑转折(图5.8.2)。5.8.2体外索转折处设鞍形垫板，其作用是保证索在转折处的弯曲半径以免应力集中。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.8.3张弦立体拱架撑杆下端与索相连的节点宜采用两半球铸钢索夹形式，索夹的连接螺栓应受力可靠，便于在拉索预应力各阶段拧紧索夹。张弦立体拱架的拉索宜采用两端带有铸锚的扭绞型平行钢丝索，拱架端部宜采用铸钢件作为索的锚固节点(图5.8.3)。5.8.3张弦桁架撑杆下端与索连接节点要求设置随时可以上紧的索夹是为了防止预应力张拉时索夹的可能滑动。桁架端部预应力索锚固处因节点内力大且应力复杂，故宜用铸钢节点。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.9.2空间网格结构的支座节点应根据其主要受力特点，分别选用压力支座节点、拉力支座节点、可滑移与转动的弹性支座节点以及兼受轴力、弯矩与剪力的刚性支座节点。5.9.2根据空间网格结构支座节点的主要受力特点可分为压力支座节点、拉力支座节点、可滑移、转动的弹性支座节点以及兼受轴力、弯矩与剪力的刚性支座节点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.9.10弧形支座板的材料宜用铸钢，单面弧形支座板也可用厚钢板加工而成。板式橡胶支座应采用由多层橡胶片与薄钢板相间粘合而成的橡胶垫板，其材料性能及计算构造要求可按本规程附录K确定。5.9.10弧形支座板由于形状变异，宜用铸钢浇铸成型。为简便起见，单面弧形支座板也可用厚钢板加工成型。橡胶支座垫板系指由符合橡胶材料技术要求的多层橡胶片与薄钢板相间粘合压制而成的橡胶垫板，一般由工程橡胶制品厂专业生产。不得采用纯橡胶垫板。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2空间网格结构在施工前，施工单位应编制施工组织设计，在施工过程中应严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2空间网格结构在施工前，施工单位应编制施工组织设计，在施工过程中应严格执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.1.10空间网格结构不得在六级及六级以上的风力下进行安装。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.5钢管杆件宜用机床下料。杆件下料长度应预加焊接收缩量，其值可通过试验确定。杆件制作长度的允许偏差应为±1mm。采用螺栓球节点连接的杆件其长度应包括锥头或封板；采用嵌入式毂节点连接的杆件，其长度应包括杆端嵌入件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.2当选用扣件式钢管搭设拼装支架时，应在立杆柱网中纵横每相隔15m～20m设置格构柱或格构框架，作为核心结构。格构柱或格构框架必须设置交叉斜杆，斜杆与立杆或水平杆交叉处节点必须用扣件连接牢固。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.5.2空间网格结构在滑移时应至少设置两条滑轨，滑轨间必须平行。根据结构支承情况，滑轨可以倾斜设置，结构可上坡或下坡牵引。当滑轨倾斜时，必须采取安全措施，使结构在滑移过程中不致因自重向下滑动。对曲面空间网格结构的条状单元可用辅助支架调整结构的高低；对非矩形平面空间网格结构，在滑轨两边可对称或非对称将结构悬挑。6.5.2采用滑移法施工时，应至少设置两条滑轨，滑轨之间必须平行，表面光滑平整，滑轨接头处垫实。如不垫实，当网格结构滑到该处时，滑轨接头处会因承受重量而下陷，未下陷处就会挡住滑移中的支座而形成“卡轨”。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.6.4在制订空间网格结构就位总拼方案时，应符合下列规定：1空间网格结构的任何部位与支承柱或拔杆的净距不应小于100mm；2如支承柱上设有凸出构造(如牛腿等)，应防止空间网格结构在提升过程中被凸出物卡住；3由于空间网格结构错位需要，对个别杆件暂不组装时，应进行结构验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.7.5整体提升法的支承柱应进行稳定性验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.8.2顶升用的支承柱或临时支架上的缀板间距，应为千斤顶使用行程的整倍数，其标高偏差不得大于5mm，否则应用薄钢板垫平。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.8.4顶升时各顶升点的允许高差应符合下列规定：1不应大于相邻两个顶升支承结构间距的1／1000，且不应大于15mm；2当一个顶升点的支承结构上有两个或两个以上千斤顶时，不应大于千斤顶间距的1／200，且不应大于10mm。6.8.4整体顶升法允许升差值的规定同本规程第6.7.3条，由于整体顶升法大多用于支点较少的点支承空间网格结构，一般跨度较大，因此，允许升差值有所不同。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.8.5千斤顶应保持垂直，千斤顶或千斤顶合力的中心与顶升点结构中心线偏移值不应大于5mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.9.2提升用的工具宜采用液压设备，并宜采用计算机同步控制。提升点应根据设计计算确定，可采用四点或四点以上的提升点进行提升。提升速度不宜大于0.2m／min，提升点的不同步值不应大于提升点间距的1／500，且不应大于40mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.9.2提升用的工具宜采用液压设备，并宜采用计算机同步控制。提升点应根据设计计算确定，可采用四点或四点以上的提升点进行提升。提升速度不宜大于0.2m／min，提升点的不同步值不应大于提升点间距的1／500，且不应大于40mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.10.5组合空间网格结构在未形成整体前，不得拆除支架或施加局部集中荷载。6.10.5组合空间网格结构在施工时应特别注意，在未形成整体结构前(即未形成整体组合结构前)，安装用的支撑体系必须牢固可靠，并不得集中堆放屋面板等局部集中荷载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.11交验6.11交验6.11.1空间网格结构的制作、拼装和安装的每道工序完成后均应进行检查，凡未经检查，不得进行下一工序的施工，每道工序的检查均应作出记录，并汇总存档。结构安装完成后必须进行交工验收。组成空间网格结构的各种节点、杆件、高强度螺栓、其他零配件、构件、连接件等均应有出厂合格证及检验记录。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【附录A常用网架形式附录A常用网架形式A.0.1交叉桁架体系可采用下列五种形式：A.0.2四角锥体系可采用下列五种形式：A.0.3三角锥体系可采用下列三种形式：附录B常用网壳形式附录B常用网壳形式B.0.1单层圆柱面网壳网格可采用下列四种形式：B.0.2单层球面网壳网格可采用下列六种形式：B.0.3单层双曲抛物面网壳网格可采用下列二种形式：B.0.4单层椭圆抛物面网壳网格可采用下列三种形式：附录C网壳等效刚度的计算附录C网壳等效刚度的计算C.0.1网壳的各种常用网格形式可分为图C.0.1所示三种类型，其等效薄膜刚度Be和等效抗弯刚度De可按不同类型所给出的下列公式进行计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录D组合网架结构的简化计算附录D组合网架结构的简化计算D.0.1当组合网架结构的带肋平板采用如图D.0.1a的布置形式时，可假定为四组杆系组成的等代上弦杆(图D.0.1b)，其截面面积应按下列公式计算：D.0.2肋和平板等代杆系的轴向力设计值可按下列公式计算:D.0.3Ⅰ、Ⅲ类三角形单元与Ⅱ、Ⅳ类三角形单元(图D.0.1b)内的平板内力设计值可分别按下列公式计算:D.0.4根据板的连接构造，对多支点双向多跨连续板或四支点单跨板，应计算带肋板的肋中和板中的局部弯曲内力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为了加强立井钻井法施工及质量管理。统一施工及验收标准，确保施工安全和工程质量，制定本规范。1.0.1本条明确制定立井钻井法施工及验收规范的目的。本规范是国内首部立井井筒钻井施工的专业技术规范。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.2本规范适用于采用竖井钻机钻凿、泥浆洗井与护壁、地面预制井壁、井壁漂(悬)浮下沉和壁后充填固井工艺的立井钻井法施工及质量验收。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【1.0.4立井钻井法工程施工合同和工程技术文件对施工及质量验收的要求不应低于本规范的规定。1.0.4本条规定了立井钻井法工程施工质量的基本要求，承包合同(如质量要求等)和工程技术文件(如设计文件、企业标准、施工技术方案等)对工程质量的要求不得低于本规范的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.5立井钻井法施工应实行现代化科学管理，实施绿色施工。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.0.1钻井法shaftdrillingmethod；sinkingbyshaftboringmethod用竖井钻机钻凿立井井筒的凿井方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.4分级扩孔钻进steppingenlargingdrilltofullsection在钻井断面上，采用直径由小到大的钻头进行多级钻进的方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.9反循环洗井reversecirculationflushing泥浆通过钻凿的井筒冲洗钻井工作面，并携带钻屑通过钻头吸收口和钻杆内腔上升返回地面的过程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.13泥浆净化purificationofdrillingmud将泥浆中岩土碎屑分离出来的作业。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.0.13泥浆净化purificationofdrillingmud将泥浆中岩土碎屑分离出来的作业。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.7施工现场质量管理应具有有效的施工技术标准、健全的质量管理体系。3.0.7技术标准、规范、规程等是立井钻井法工程的施工依据，施工现场应具备这些文件并建立档案妥善管理，质量管理体系应保证切实有效。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4钻进施工4.1一般规定4钻进施工4.1一般规定4.1.1钻井井筒进入不透水稳定岩层深度不应小于10m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2施工准备4.2施工准备4.2.1临时锁口施工应符合下列规定：1锁口内直径应大于钻井直径0.4m，深度不宜小于4m，遇特殊情况应采取专门措施加固地层；2锁口承载能力应满足施工期间最大载荷要求，当锁口盘不与井架基础连接，计算锁口井壁厚度时，应进行井架基础引起的侧压力验算；3锁口应采用钢筋混凝土结构，混凝土强度等级不应低于C30。4.2.1本条对临时锁口施工做出规定。1当锁口下面为流砂或风积砂等不稳定地层时，应采取措施加固地层，使其稳定并满足承载力要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.2.4钻机和龙门吊安装应编制专项安全施工方案。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.5钻机安装就位后，其中心与井筒中心允许偏差不宜大于50mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.3.3钻进时钻机应配备钻进参数监控仪。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.3.8累计钻进7d～10d应起钻检查钻头、中心管、导向器、钻杆的状态及损耗程度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.9下钻具时，各连接盘口应清理干净，确保连接可靠。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.11钻井泥浆面应高于地下静止水位0.5m以上，且不应低于临时锁口顶面1m，井口应安装浆面高度报警装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4测井4.4测井4.4.1钻进测井应采用超声波测井仪，测井次数应符合下列规定：1超前钻孔钻进至风化带底层时应测井一次，岩石地层每隔50m～80m应测井一次，遇倾角大于20°的岩层，应每隔10m～20m测井一次，钻进至设计深度后，应进行终孔测井；2各级扩孔测井次数应根据前一级钻孔的偏斜情况确定，不得少于一次，最后一级扩孔的测井不得少于两次。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.4测井4.4测井4.4.1钻进测井应采用超声波测井仪，测井次数应符合下列规定：1超前钻孔钻进至风化带底层时应测井一次，岩石地层每隔50m～80m应测井一次，遇倾角大于20°的岩层，应每隔10m～20m测井一次，钻进至设计深度后，应进行终孔测井；2各级扩孔测井次数应根据前一级钻孔的偏斜情况确定，不得少于一次，最后一级扩孔的测井不得少于两次。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.3钻井偏斜应符合下列规定：1钻进深度不大于300m时，偏值不得大于240mm；2钻进深度大于300m时，偏斜率不得大于0.8‰；3最后一级钻孔的有效断面应满足井壁下沉要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.6中间质量验收4.6中间质量验收Ⅰ主控项目4.6.1临时锁口工程的主要原材料、混凝土质量应符合要求。检查数量：全数检查。检验方法：原材料产品合格证、进场检验报告、混凝土配比设计报告、计量措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.6中间质量验收4.6中间质量验收Ⅰ主控项目4.6.1临时锁口工程的主要原材料、混凝土质量应符合要求。检查数量：全数检查。检验方法：原材料产品合格证、进场检验报告、混凝土配比设计报告、计量措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.6.3钻进深度应符合本规范和施工组织设计要求。检查数量：每级钻头钻进到最终深度后检查一次。检验方法：按组合钻具长度计算深度。Ⅱ一般项目4.6.4临时锁口的标高、内直径、深度、中心坐标、预埋件位置应符合设计要求。检查数量：全数检查。检验方法：实地测量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.2钻进过程宜利用地层造浆满足钻井需求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4.4停钻时间较长时，应每隔2d～3d进行一次泥浆循环，以防止泥浆沉淀。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.5.3正循环和反循环的泥浆流速应满足携带钻渣要求，反循环时最大钻渣粒径应小于排浆管过流断面的3／4。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.5复合井壁的内钢板筒应设置锚卡和泄水孔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.1.10井壁堆放区地基承载力应满足堆放要求，堆放不得超过4层，应按下沉顺序堆放。6.1.10预制后的井壁除井壁底外，在下沉前集中分层堆放于龙门道内预先设定的位置，以节约土地，地基要预先处理防止堆放的井壁不均匀下沉，发生安全事故。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.5法兰盘焊缝不得有气孔、砂眼、夹渣等缺陷，焊后药皮应清理干净，上、下法兰盘隔水圈板和焊筋板与法兰盘的角焊缝高度不得小于设计要求，且分别不得小于8mm和10mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.2.7法兰盘应做十字线标记点，每对法兰盘标记的偏差不得大于2mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.11钢筋混凝土井壁的上法兰盘应将螺栓与吊帽连接固定后，安设于导向架上，上下法兰盘的同心度应采用测量仪器同时从两个不同方向定位，允许偏差应为2mm，上法兰盘顶面平整度及井壁高度测点不应少于4个，允许偏差应为±3mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.2.11钢筋混凝土井壁的上法兰盘应将螺栓与吊帽连接固定后，安设于导向架上，上下法兰盘的同心度应采用测量仪器同时从两个不同方向定位，允许偏差应为2mm，上法兰盘顶面平整度及井壁高度测点不应少于4个，允许偏差应为±3mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.12单层钢板混凝土复合井壁上、下法兰盘应在钢筒制作平台上与内钢筒组焊成整体，采用斜撑支撑于内钢筒筒体上。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.12单层钢板混凝土复合井壁上、下法兰盘应在钢筒制作平台上与内钢筒组焊成整体，采用斜撑支撑于内钢筒筒体上。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3钢板筒制作安装6.3钢板筒制作安装6.3.1钢板筒的制作工序宜包括组焊、整形、焊缝探伤及防腐等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3钢板筒制作安装6.3钢板筒制作安装6.3.1钢板筒的制作工序宜包括组焊、整形、焊缝探伤及防腐等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.9组焊好的钢板筒体内部应采用支撑架支撑固定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.11喷砂的工作应在封闭的环境中进行，不得污染环境。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.14涂层外观应光滑平整、颜色均匀一致，无泛锈、无气泡、流挂及开裂、剥落等缺陷，涂层厚度均匀，附着力应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.3.15涂装时的环境温度和相对湿度应满足涂料产品说明书的要求，当产品说明书无要求时，环境温度宜为5℃～38℃，相对湿度不应大于85％，涂装时构件表面不应有结露，涂装后4h内应保护免受雨淋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.4.2钢筋应按下料长度切断，并根据不同长度进行长短搭配，切口不得有劈裂、缩头或严重的弯头。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.5.4内模板下端应紧靠下法兰盘内缘安装，相邻内模采用螺栓连接，连接板间应密封，并采用导向架支撑。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5.9井壁底壳体木内模应在地面组装实验，应采用方木拉结加固，安装时，其底部与内侧均应支撑加固。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.5.13拆模后应立即清理井壁上法兰盘、螺栓盒、预埋件上的混凝土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.6.6拌制的混凝土应尽快使用，自拌制完成至浇筑完毕，在高温季节不应超过45min，在寒冷季节不应超过1h。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.6.11混凝土浇筑停止时间较长，重新浇筑混凝土前，应在接触面处浇筑一层混凝土强度等级不低于原等级的膨胀性混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.6.16井壁混凝土强度及其试验应符合下列规定：1每节井壁应抽取混凝土样品制作3组150mm×150mm×150mm的立方体抗压强度试件；2混凝土试件强度试验应按现行国家标准《普通混凝土力学性能试验方法标准》GB／T50081执行；3试件采用标准养护，试件上应标明井壁节号、制作日期和混凝土强度等级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.6.17混凝土终凝后井壁养护应符合下列规定：1自然养护时，应在井壁脱模后覆盖保护材料，养护时间宜为混凝土28d抗压强度的60％；2采用洒水养护时，应待井壁表面温度与周围环境温度接近时方可进行，洒水养护时间不应少于3d；3冬期施工应保证混凝土在正温下养护，日平均气温低于5℃时，不得进行洒水养护，采用保温养护时，养护时间不应少于48h，采用蒸汽养护时，养护设施内的最高升温速度不应大于22℃／h。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.7预制井壁质量验收6.7预制井壁质量验收Ⅰ主控项目6.7.1井壁法兰盘和钢板筒的制作钢材的品种、规格、性能等应符合现行产品标准和设计要求。检查数量：全数检查。检验方法：检查质量合格证明文件、中文标志、出厂检验报告及进场复检报告等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.7.2焊接材料的品种、规格、性能等应符合现行产品标准和设计要求。检查数量：全数检查。检验方法：检查焊接材料的质量合格证明文件、中文标志及检验报告等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.7.7钢板-混凝土复合井壁内侧钢材表面涂装前，除锈应符合设计要求。处理后的钢材表面不应有焊渣、焊疤、灰尘、油污、水和毛刺等，钢材表面除锈应达到Sa2.5级。检查数量：每节井壁抽查16个点。检验方法：用现行国家标准《涂覆涂料前钢材表面处理表面清洁度的目视评定第1部分：未涂覆过的钢材表面和全面清除原有涂层后的钢材表面的锈蚀等级和处理等级》GB／T8923.1规定的图片对照观察检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.7.19井壁法兰盘焊缝外观质量标准应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。检查数量：每对井壁法兰盘抽查10％。检验方法：观察检查、焊缝量规和钢尺检查。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.7.20钢板厚度及允许偏差应符合产品标准的要求。检查数量：每一品种、规格的钢板抽查5处。检验方法：用游标卡尺量测。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.7.28模板脱模剂不得玷污井壁下法兰盘、钢筋和预埋件。检查数量：全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.7.30井壁模板安装的允许偏差应符合本规范第6.5.6条的规定。检查数量：每块模板抽查2个点。检验方法：钢尺检查。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.7.31井壁外观质量不应有严重缺陷。对已经出现的严重缺陷，应由施工单位提出技术处理方案，并经监理单位认可后进行处理，对经处理的部位，应重新检查验收。检查数量：全数检查。检验方法：观察，检查技术处理方案。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3井壁连接与焊缝防腐7.3井壁连接与焊缝防腐7.3.1井壁对接前应对井壁的上、下法兰盘，节间注浆孔，井壁连接螺栓孔进行清理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3井壁连接与焊缝防腐7.3井壁连接与焊缝防腐7.3.1井壁对接前应对井壁的上、下法兰盘，节间注浆孔，井壁连接螺栓孔进行清理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.2吊挂内吊盘的临时吊环应与上法兰盘内缘焊接固定。焊接时，吊环与井壁竖向夹角应小于45°，吊环不得高于井壁上法兰盘顶面。7.3.2当井壁对接的上下法兰盘合拢时，井壁有可能触碰焊接在上法兰盘内缘的临时吊环造成焊缝断裂、临时吊盘坠落的安全事故。井壁对接是下沉井壁过程中最危险的环节，应严格按照施工组织设计施工，确保安全。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.10上下节井壁法兰盘连接焊缝及其上下各100mm宽度范围内的井壁外表、连接螺栓、节间注浆管上端面均应进行防腐防渗处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.2井壁节间应进行注浆充填，节间注浆充填应符合下列规定：1节间注浆应在法兰盘连接焊接完成后进行；2节间注浆浆液凝固后单轴抗压强度不应小于25MPa，浆液的结石率应大于95％；3一孔注浆，其他孔为观察孔，观察孔均出浆后，停止3min应再注浆一次方可封孔；4注浆期间如有渗漏应及时处理；5节间注浆孔的封堵应符合设计规定。7.4.2节间注浆是井壁连接的重要工序，通过节间注浆可以检验焊缝和法兰盘锚固质量，堵塞混凝土与法兰盘间的微小孔隙，防止渗漏。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.2井壁节间应进行注浆充填，节间注浆充填应符合下列规定：1节间注浆应在法兰盘连接焊接完成后进行；2节间注浆浆液凝固后单轴抗压强度不应小于25MPa，浆液的结石率应大于95％；3一孔注浆，其他孔为观察孔，观察孔均出浆后，停止3min应再注浆一次方可封孔；4注浆期间如有渗漏应及时处理；5节间注浆孔的封堵应符合设计规定。7.4.2节间注浆是井壁连接的重要工序，通过节间注浆可以检验焊缝和法兰盘锚固质量，堵塞混凝土与法兰盘间的微小孔隙，防止渗漏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.3当井壁自重小于泥浆浮力时，应根据计算向井壁内加配重水。配重水加注量应计量并做好记录，发现实际加水量与理论值差别较大时，应停止加水，查明原因。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.5井壁下沉期间应保持泥浆面高度稳定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.6上下节井壁法兰盘连接焊缝沉入泥浆面以下1m时，应停止下沉，检查接缝处井壁筒内渗漏情况。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.6.2井壁底触底后在井筒扶正前，追加注水量不宜超过两节井壁自重。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.7.3井壁对接测量找正的中心线偏差应小于2mm。检查数量：每节井壁测量一次。检验方法：钢尺检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.7.3井壁对接测量找正的中心线偏差应小于2mm。检查数量：每节井壁测量一次。检验方法：钢尺检查。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.7.4井壁对接的法兰盘连接间隙不得大于40mm。检查数量：法兰盘连接间隙最大处测量1次。检验方法：钢尺检查。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.9井筒第一段高实际充填量不应少于测算值的90％，其他段高实际充填量不应少于测算值的80％。8.1.9本条规定的目的是为了确保壁后胶结性材料充填固结后能有效切断地层间的水力联系。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2充填段高划分原则8.2充填段高划分原则8.2.1充填段划分应根据井筒深度、地层条件、井壁结构形式和充填工艺确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.3.4第一段高充填前，应先采用泥浆循环冲洗充填管路4h～6h并立即开始充填。8.3.4充填前冲洗井底是为了让井底的沉淀物漂起来，从而达到比较彻底置换泥浆的目的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.4.2壁后碎石充填应对称均匀进行，并应及时测量充填高度，做好记录，核实充填量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.2壁后碎石充填应对称均匀进行，并应及时测量充填高度，做好记录，核实充填量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.2壁后碎石充填应对称均匀进行，并应及时测量充填高度，做好记录，核实充填量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.5壁后充填质量检查8.5壁后充填质量检查8.5.1壁后充填质量检查应在井筒排水、临时改绞完成后进行。8.5.1除直接用于壁后充填质量检查的材料、设备和人工外，其他施工条件由后续施工单位无偿提供。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.5.2壁后充填质量检查孔(管)布置应符合下列规定：1检查孔布置范围：应符合设计要求，且最上层位置距马头门顶不应小于30m；2检查管应在预制井壁时预埋，采用丝堵封孔，其规格、间距和安装质量应符合设计规定。3孔口管应串联安装一个闸阀和一个球阀，且应有压力指示装置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.7.4壁后充填质量检查，有出浆出水的检查孔必须重新补注浆至干孔为止。检查数量：全数检查全部检查孔。检验方法：钢尺测量检查孔深度，观察出浆出水情况。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9钻井井筒工程质量验收9.1质量验收组织和程序9钻井井筒工程质量验收9.1质量验收组织和程序9.1.1检验批应由专业监理工程师组织施工单位项目专业质量检查员、专业工长等进行验收。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.2.3特殊情况下，工程混凝土不得不采用具有碱硅酸反应活性骨料时，粉煤灰的掺量应通过碱活性抑制试验确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.0.6粉煤灰混凝土负温施工时，应采取相应的技术措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.0.6粉煤灰混凝土负温施工时，应采取相应的技术措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为在索结构的设计与施工中贯彻执行国家的技术经济政策，做到技术先进、安全适用、经济合理、确保质量，制定本规程。1.0.1本规程所称的“索结构”是指在建筑结构的屋盖(含采光顶)和玻璃幕墙中所广泛采用的以索作为主要受力构件的结构形式，并将其归纳为悬索结构、斜拉结构、张弦结构和索穹顶。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为在索结构的设计与施工中贯彻执行国家的技术经济政策，做到技术先进、安全适用、经济合理、确保质量，制定本规程。1.0.1本规程所称的“索结构”是指在建筑结构的屋盖(含采光顶)和玻璃幕墙中所广泛采用的以索作为主要受力构件的结构形式，并将其归纳为悬索结构、斜拉结构、张弦结构和索穹顶。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.14荷载状态loadingstate索结构在外部荷载作用下的平衡状态。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.1.2当索结构用于建筑物屋盖时，宜选用本规程中所规定的悬索结构、斜拉结构、张弦结构或索穹顶。悬索结构可采用单层索系(单索、索网)、双层索系及横向加劲索系。3.1.2本条是综合考虑索结构受力特点、组成形式等因素进行的分类，基本涵盖了目前屋盖用索结构的所有形式，其中对传统的悬索结构又进行了细分。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.1.3单索宜采用重型屋面。当平面为矩形或多边形时，可将拉索平行布置构成单曲下凹屋面[图3.1.3(a)]。当平面为圆形时，拉索可按辐射状布置构成碟形的屋面，中心宜设置受拉环[图3.1.3(b)]。当平面为圆形并允许在中心设置立柱时，拉索可按辐射状布置构成伞形屋面[图3.1.3(c)]。3.1.3单索易在不对称性荷载下产生机构性位移，抗负风压的能力也很差。采用重型屋面是解决问题的一个途径。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.3索的反力可采用下列方法传递：1形成自平衡体系；2以斜拉索或斜拉杆通过地锚传至地基；3通过边梁及其支承结构(如柱、框架、落地拱)传至地基。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.3索的反力可采用下列方法传递：1形成自平衡体系；2以斜拉索或斜拉杆通过地锚传至地基；3通过边梁及其支承结构(如柱、框架、落地拱)传至地基。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.2.5对于单索屋盖，当平面为矩形时，索两端支点可设计为等高或不等高，索的垂度宜取跨度的1／10～1／20；当平面为圆形时，中心受拉环与结构外环直径之比宜取1／8～1／17，索的垂度宜取跨度的1／10～1／20。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.2.8对于横向加劲索系屋盖，悬索两端支点可设计为等高或不等高，索的垂度宜取跨度的1／10～1／20，横向加劲构件(梁或桁架)的高度宜取跨度的1／15～1／25。3.2.5～3.2.8对于悬索结构来说，索的垂度与跨度之比是十分重要的参数。一般地，在同等条件下，此比值越小，结构的形状稳定性及刚度越差，索的拉力也越大；反之，结构性态得以改善，但结构所占空间也有所加大。本规程中对各种悬索体系的规定取自国内外工程实践的经验，可作为设计时参考。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.2.12索穹顶的高度与跨度之比不宜小于1／8；斜索与水平面相交的角度宜大于15°。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5设计与分析5.1设计基本规定5设计与分析5.1设计基本规定5.1.1索结构设计应采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，以分项系数设计表达式进行计算。对承载能力极限状态，当预应力作用对结构有利时预应力分项系数γpi应取1.0，对结构不利时γpi应取1.2。对正常使用极限状态，γpi应取1.0。5.1.1预应力荷载是一种人为施加的结构内力，其变异性(即偏离原设计值的程度）对结构整体的影响可能是有利的，也可能是不利的。例如，放大预应力可以导致索结构的刚度提高，但同时也会降低索材料的安全储备并增加下部支承结构的负担。此外，对于非自平衡式索结构，放大或缩小预应力还可能导致结构的初始平衡位置发生变化。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2索结构应分别进行初始预拉力及荷载作用下的计算分析，计算中均应考虑几何非线性影响。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）5.1.2索结构分析中应考虑几何非线性影响，但可不考虑材料非线性。几何非线性是悬索理论的固有特点，与初始垂度相比，悬索在荷载增量作用下产生的竖向位移并不是微量，这在小垂度问题中尤为如此。因此索结构的平衡方程必须考虑按变形后新的几何位置来建立。对于较为刚性的索结构，如斜拉结构和张弦结构，在进行荷载状态计算时，可不考虑几何非线性的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.6对于使用中需要更换拉索的情况，在计算和节点构造上应作专门处理。5.1.6如果在建筑使用周期内需要更换索体，则应在设计时对换索过程进行分析，确定合理的换索方案；还应在节点构造上保证索体更换的可操作性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.3在确定索结构屋盖的几何形状时，应避免形成扁平区域。5.2.3扁平区域不仅容易在屋面形成积水或积雪，而且会导致结构的局部刚度较弱。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.3.2设计索结构屋面时应考虑雪荷载不均匀分布所产生的不利影响。当平面为矩形、圆形或椭圆形时，屋面上的积雪分布系数宜按本规程附录A采用。复杂形状的索结构屋面上的积雪分布系数应进行专门研究确定。5.3.2本规程附录A为根据国外资料给出的常用索结构的雪荷载情况及相应的积雪分布系数，可供计算时采用。由于当前有关雪荷载分布的资料很少，设计人员应根据具体地区及实际的屋盖形式进行专门分析确定雪荷载分布情况，特别要注意由于刮风造成的屋面积雪不均匀分布荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.3单索在任意连续分布荷载下的内力与位移采用解析法计算时宜按本规程附录B进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.3单索在任意连续分布荷载下的内力与位移采用解析法计算时宜按本规程附录B进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.4.5对于墙面或屋面开洞的非封闭式索结构，应根据具体情况考虑内压与结构外部风荷载的叠加效应。5.4.5从已发生的房屋结构风灾害来看，在强风作用下由于门窗突然开启(或破碎)导致建筑内压骤增，进而引发屋盖被掀起的实例较多，因此设计中需要根据具体情况考虑内压与结构外部风吸力的叠加作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.5地震效应分析5.5地震效应分析5.5.1对于抗震设防烈度为7度及7度以上地区，索结构应进行多遇地震作用效应分析。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.4索结构主要受拉节点的焊缝质量等级应为一级，其他的焊缝质量等级不应低于二级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.3.4张弦网壳结构下弦节点应由环索、斜索、撑杆构成，拉索与撑杆宜通过耳板连接(图6.3.4)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.4.2拉索与钢筋混凝土支承构件的连接宜通过预埋钢管或预埋锚栓将拉索锚固，拉索与钢支承构件的连接宜通过加肋钢板将拉索锚固，通过端部的螺母与螺杆调整拉索拉力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.3可张拉的拉索锚具与支座的连接应保证张拉区有足够的施工空间，便于张拉施工操作。6.4.3对于张拉节点，设计时应根据可能出现的节点预应力超张拉情况，验算节点承载力。可张拉节点应有可靠的防松措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7制作、安装及验收7.1一般规定7制作、安装及验收7.1一般规定本节主要规定索结构施工前应做好的主要准备工作。索结构施工前应制定完整的施工组织设计，并经审核批准，必要时可组织专家审查。索结构施工过程应与设计考虑的荷载工况一致。为了做好索结构的施工工作，施工单位与设计单位的密切配合至关重要。必要时，在施工的重要阶段设计人员可在现场进行指导、检查，对拉索安装时的垂度和拱度偏差、张拉时索力变化、结构变形应进行必要的观测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.1.2施工前应对索体、锚具及零配件的出厂报告、产品质量保证书、检测报告以及品种、规格、色泽、数量进行验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.1.5锚具及其他连接部件涂装前，应去除锈斑，打磨光滑，确保连接处无毛刺、棱角。对拉索或其组装件的所有部位均应检查，损坏的钢绞线、钢拉杆或钢丝均应更换，受损的非承载部件应进行修补。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.7施工方应会同设计方对索结构施工各个阶段的索力及结构形状参数进行计算，并作为施工监测和质量控制的依据。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.8施工完成后应采取保护措施，防止拉索被损坏。在拉索的周边不得进行焊接、切割等作业。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3安装7.3安装7.3.1拉索两锚固端间距的允许偏差应为L／3000(L为两锚固端的距离)和20mm两者之间的较小值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.3.4索结构安装时，应在相应工作面上设置安全网，作业人员应系安全带。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.6拉索在安装过程中，应防止雨水进入索体及锚具内部。7.3.6应特别注意保护拉索护套与锚具连接部位的密闭性，防止雨水、潮气等的进入。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.3.8安装顺序宜先安装承重索，后安装稳定索，并应根据设计的初始几何形态曲面和预应力值进行调整。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.9各种屋面构件宜对称安装。7.3.9拉索是柔性构件、易变形，为使结构变形对称，最终形成设计要求的曲面，屋面构件应分级对称进行安装。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.4拉索张拉前应确定以索力控制为主或结构位移控制为主的原则。对结构重要部位宜同时进行索力和位移双控制；并应规定索力和位移的允许偏差。7.4.4不同的索结构对预应力变化的敏感程度不同。因此，在张拉前应由设计单位和施工单位共同确定张拉的控制原则，即是控制索力还是控制位移，或两者兼控，并确定索力及位移的允许偏差值。一般宜控制在10％以内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.4.7采用张拉设备施加预应力时，其作用点形心应经过拉索轴线。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.4.15拉索张拉时应考虑预应力损失，张拉端锚固压实内缩引起的预应力损失σl1应按下式计算：7.4.15拉索张拉时应考虑预应力损失。其中因拉索张拉端锚固压实内缩引起的预应力损失σl1将随索的长度增加而减少。在实际工程中，拉索长度较短时(如20m～30m)需要考虑预应力损失情况，当拉索长度较长时，锚固的压实内缩量引起的预应力损失很小，可忽略不计。当有条件采用测试仪器测定索力时，除预应力松弛损失外，其他预应力损失可不进行计算，直接根据测试仪器控制张拉索力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5防护要求7.5防护要求7.5.1室外拉索应采取可靠的密封防水、防腐蚀和耐老化措施；室内拉索应采取可靠的防火措施和相应的防腐蚀措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.5.3当拉索外露的塑料护套有耐老化要求时，应采用双层塑料护套，内层添加抗老化剂和抗紫外线成分，外层应满足建筑色彩要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.7.4索安装分项工程应按下列规定进行验收：1主控项目1)安装完成的索力和垂度、拱度应符合设计要求；2)拉索和其他结构构件连接的节点应符合设计要求；3)所有锚具和其他连接件应符合设计要求。2一般项目1)安装完成后，索体表面应圆整、光洁、无损伤、无污垢、护套无破损，如果护套存在破损，应作相应的修补；2)安装完成后，锚具、销轴及其他连接件表面应无损伤；如果存在损伤，应作相应的修补。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【附录A索结构屋面的雪荷载积雪分布系数附录A索结构屋面的雪荷载积雪分布系数A.0.1矩形、单曲下凹屋面，碟形屋面，伞形屋面，椭圆平面、马鞍形屋面的雪荷载积雪分布系数宜分别按图A.0.1-1～图A.0.1-4采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2术语2术语2.0.1钢纤维steelfiber由细钢丝切断、薄钢片切削、钢锭铣削或由熔钢抽取等方法制成的纤维。2.0.1本条给出钢纤维的材料和主要制作工艺。本规程中的钢纤维为可在混凝土中乱向均匀分散的短纤维。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.0.5纤维长径比aspectratiooffiber纤维的长度与直径或当量直径的比值。2.0.5合成纤维的长径比决定了纤维在混凝土中的破坏机制，在大于临界长径比时，合成纤维在混凝土破坏时被拉断，而小于临界长径比时，合成纤维在混凝土破坏时被拉出混凝土基体；钢纤维在混凝土中的作用也与长径比有关。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.3钢纤维抗拉强度等级及其抗拉强度应符合表3.1.3的规定。当采用制作钢纤维的母材做试验时，试件抗拉强度等级及其抗拉强度也应符合表3.1.3的规定。表3.1.3钢纤维抗拉强度等级3.1.3根据目前广泛使用的钢纤维的抗拉强度，可归纳为表3.1.3中的三个等级。随着钢纤维高强度混凝土的研究和应用，发现采用高强度混凝土和低强度钢纤维配制的纤维混凝土，断裂时较多钢纤维被拉断，增强增韧效果差，而异形钢纤维的增强增韧效果也与钢纤维本身的强度有关，所以有必要区分钢纤维的强度等级。不小于1000级的钢纤维可称为高强度钢纤维。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.6异形钢纤维形状合格率不应低于85％。3.1.6异形钢纤维形状要求是为了检验钢纤维的生产控制质量，减少同一产品的差异，并保证与混凝土的粘结效果。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.1.2纤维混凝土的最大水胶比应符合现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB/T50476的规定。5.1.2现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB/T50476详细规定了不同使用条件和不同结构构件的混凝土的最大水胶比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4.4调整后的纤维混凝土配合比应按下列方法进行校正：1纤维混凝土配合比校正系数应按下式计算：式中：δ——纤维混凝土配合比校正系数；ρc，t——纤维混凝土拌合物的表观密度实测值(kg/m3)；ρc，c——纤维混凝土拌合物的表观密度计算值(kg/m3)。2调整后的配合比中每项原材料用量均应乘以校正系数(δ）。5.4.4在配合比试配过程中，由于在计算配合比基础上外掺了纤维，尤其是钢纤维的掺入，使每立方米混凝土的方量发生了变化，应经过调整使每立方米混凝土的方量准确。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.2.6纤维混凝土应采用机械振捣，在保证其振捣密实的同时，应避免离析和分层。6.2.6机械振捣易使纤维混凝土均匀和密实；混凝土(尤其是钢纤维混凝土)振动时间过长易产生离析和分层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.1.2抗拉强度试验应符合现行国家标准《金属材料室温拉伸试验方法》GB/T228的规定。当钢纤维在夹持处断裂时，该次试验应为无效，并应在该验收批中另取10根钢纤维进行试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【A.2.1每批产品应随机抽取10根钢纤维。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【A.3尺寸偏差A.3尺寸偏差A.3本节对应正文3.1.5条内容的试验方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.3.2测量直径和长度的卡尺分度值不应低于0.02mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.3.5测量后，应确定尺寸偏差不超过10％的钢纤维的根数，计算合格率(％)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.6.1每个验收批应随机抽取5kg钢纤维。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.6.2应通过人工挑选出粘结连片、锈蚀纤维、铁锈粉等杂质，并应称量钢纤维杂质的质量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2挠度测量位移传感器(LVDT)应准确测量试件跨中挠度，测量精度不应低于0.01mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.0.3成型试件应符合下列规定：1应沿试模的长度方向分两层均匀、连续浇筑混凝土，装填量宜在试件振实后与试模上沿平齐。2试件宜采用振动台振实，振动时间应以试件表面开始泛浆为止。3振实后应及时抹平混凝土表面，纤维不得露出混凝土表面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【B.0.3成型试件应符合下列规定：1应沿试模的长度方向分两层均匀、连续浇筑混凝土，装填量宜在试件振实后与试模上沿平齐。2试件宜采用振动台振实，振动时间应以试件表面开始泛浆为止。3振实后应及时抹平混凝土表面，纤维不得露出混凝土表面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6在试件断裂面的附近，对试件每一面的高度和宽度应各测量一次，并应精确到1.0mm，然后应计算试件高度和宽度的平均值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.0.6试验结果计算及处理应符合下列规定：1试验结束后应绘制荷载-挠度曲线(图B.0.6)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5)应取4个试件计算值的算术平均值作为该组试件的弯曲韧性指数，精确至0.01；若计算值中的最大值或最小值与两个中间值的平均值之差大于15％，则应取两个中间值的平均值作为该组试件的弯曲韧性指数；若计算值中的最大值和最小值与两个中间值的平均值之差均大于15％时，该组试件的试验结果应无效。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3试件应以0.06MPa/s～0.10MPa/s的速率连续、均匀加荷。当试件临近破坏、变形速度增快时，停止调整试验机油门，直至试件破坏，应记录最大荷载，精确至0.01MPa。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.2纤维石膏空心大板复合墙体结构compositewallstruc-tureswithglassfiberreinforcedgypsumpanels由纤维石膏空心大板空腔内全部填充自密实混凝土形成的复合墙体的承重结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.5芯柱corecolumn在纤维石膏空心大板的空腔内填充自密实混凝土并按标准要求配置构造钢筋后形成的柱。2.1.5标准的纤维石膏空心大板空腔为：230mm×94mm，而经过组拼后形成的空腔有：“一”形、“L”形、“十”形、“T”形，可参见本规程第6.1节和第6.2节中的图示，因此芯柱有多种形式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.2墙板主要力学性能、物理性能指标应符合表3.1.2的规定。3.1.2墙板主要力学性能、物理性能指标应满足表1的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.1.4玻璃纤维应采用E级玻璃纤维。3.1.4玻璃纤维检验项目及标准见表2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.2纤维石膏空心大板复合墙体结构建筑的墙体布置应符合表4.2.2的规定：4.2.3纤维石膏空心大板复合墙体结构的建筑总高度与总宽度比值不宜大于2.5。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.6纤维石膏空心大板复合墙体结构伸缩缝的最大间距宜符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010有关规定。4.2.6纤维石膏空心大板复合墙体结构伸缩缝的最大间距设置，是结合墙板结构自身的特性，并参照现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的剪力墙结构的规定确定的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.3纤维石膏空心大板复合墙体结构的外墙应采用外墙外保温做法。外墙挑出构件及附墙部件(包括阳台、雨篷、阳台栏板、空调室外机搁板等)均应采取隔断热桥和保温措施；门窗口周边外侧墙面应采取保温措施。4.3.2、4.3.3楼梯间隔墙、底层地面圈梁或地梁部位，以及底层周边地面的保温，应符合现行有关行业标准的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.2纤维石膏空心大板复合墙体结构应在建筑结构的两个主轴方向分别考虑水平地震作用并进行抗震承载力验算；各方向的水平地震作用应全部由该方向抗侧力构件承担。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.4.4采用底部剪力法时，突出屋面的屋顶间、女儿墙、烟囱等的地震作用效应，应乘以增大系数3，此增大部分不应往下传递，但与该突出部分相连的构件应予计人。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.6纤维石膏空心大板复合墙体结构在进行静力计算时，墙板的计算高度H0，应按下列规定采用：1在房屋的底层，应为楼板顶面到构件下端支点的距离。下端支点的位置，可取在基础顶面。当基础埋置较深且有刚性地坪时，可取室内地面下500mm处。2在房屋其他楼层，应为楼板顶面之间的距离。5.1.6墙体的计算高度取值参照国家标准《砌体结构设计规范》GB50003-2001第5.1.3条确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.6纤维石膏空心大板复合墙体结构在进行静力计算时，墙板的计算高度H0，应按下列规定采用：1在房屋的底层，应为楼板顶面到构件下端支点的距离。下端支点的位置，可取在基础顶面。当基础埋置较深且有刚性地坪时，可取室内地面下500mm处。2在房屋其他楼层，应为楼板顶面之间的距离。5.1.6墙体的计算高度取值参照国家标准《砌体结构设计规范》GB50003-2001第5.1.3条确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.8墙板的高厚比不宜大于28。5.1.8当高厚比较大时，墙板将发生失稳破坏，材料得不到充分发挥，因此对墙板的高厚比进行限制。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.3矩形截面墙板平面内偏心受压承载力计算，应符合下列规定：5.2.3本条参照现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003-2001第9.2.3条确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6构造要求6.1一般规定6构造要求6.1一般规定6.1.1钢筋锚固长度、搭接长度以及混凝土保护层厚度应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的相关规定，暗梁混凝土保护层厚度可按板的保护层厚度执行。6.1.1混凝土保护层厚度是指纤维石膏空心大板壁内侧与混凝土截面至钢筋外边缘的距离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.7楼梯间四角、楼梯段上下端对应的墙体处应设置芯柱。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.7楼梯间四角、楼梯段上下端对应的墙体处应设置芯柱。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.2洞口两侧墙板芯柱内应分别设置不少于214的通长竖向钢筋。6.2.2墙体端部和洞口位置设置纵向钢筋对墙体进行适当加强。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.2.6当墙体开有小孔洞(洞的高和宽在250mm～800mm之内时)，应在洞口上下设置不小于212钢筋，该钢筋自孔洞边算起伸入墙内的长度不应小于40d(图6.2.6)。洞口宽度大于800mm时，应按本规程6.1.4条设置过梁。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.8室外地面以下可采用砖砌体或混凝土墙体，砖砌体顶部应设混凝土圈梁，圈梁高度不应小于240mm，墙板底部插筋锚入圈梁或基础梁内，锚固长度不应小于500mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.2.8室外地面以下可采用砖砌体或混凝土墙体，砖砌体顶部应设混凝土圈梁，圈梁高度不应小于240mm，墙板底部插筋锚入圈梁或基础梁内，锚固长度不应小于500mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3墙板安装施工7.3墙板安装施工7.3.1墙板运至施工现场后，应根据吊装顺序及位置对其进行集中堆放，堆放场地应坚实、平整，并应有防雨、排水措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.4钢筋施工7.4钢筋施工7.4.1钢筋原材料及加工、绑扎、连接、安装等均应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。7.4.1钢筋原材料进场时应检查产品合格证、出厂检验报告和取样复验报告，并对外观及力学性能进行检查。如不符合要求或存在性能明显不正常现象，应采取措施处理，否则不得应用于工程。钢筋加工制作的形状和尺寸，钢筋连接的搭接位置和长度，应符合设计要求和本规程要求，并遵照现行有关标准的规定，质量必须合格。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.6.2混凝土浇筑前，应对预留孔洞、预埋管线、预埋件进行全面检查验收。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.3.6竖向单根钢筋宜按空腔中心位置敷设，其允许偏差应为15mm。检验数量：全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.4模板工程8.4模板工程Ⅰ主控项目8.4.1安装现浇结构的上层模板及其支架时，下层楼板应具有承受上层荷载的承载能力，或加设支架；上、下层支架的立柱应对准，并铺设垫板。检查数量：全数检查。检查方法：对照模板设计文件和施工技术方案观察。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4模板工程8.4模板工程Ⅰ主控项目8.4.1安装现浇结构的上层模板及其支架时，下层楼板应具有承受上层荷载的承载能力，或加设支架；上、下层支架的立柱应对准，并铺设垫板。检查数量：全数检查。检查方法：对照模板设计文件和施工技术方案观察。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.6.2验收过程和结果应详细记录。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.7.2工程验收前是否对纤维石膏空心大板墙体进行结构实体检验，应由监理单位、建设单位、设计单位、施工单位共同商定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.7.3当纤维石膏空心大板墙体结构施工质量不符合要求时，应按下列规定处理：1经返工、返修或更换构件、部件的检验批，应重新进行验收；2经有资质的检测单位检测鉴定达到设计要求的检验批，应予以验收；3经有资质的检测单位鉴定达不到设计要求，但经原设计单位核算并确认可满足安全和使用功能的检验批，可予以验收；4经返修或加固处理能够满足结构安全使用要求的分项工程，可根据技术处理方案和协商文件进行验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.2本规程适用于非抗震设防地区和抗震设防烈度为6度、7度、8度和9度地区，约束砌体与配筋砌体建筑的设计、施工及验收。1.0.1、1.0.2本条对规程的编制目的与适用范围给出了规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.4配筋砌块砌体剪力墙结构reinforcedconcretemasonryshearwallstructure由承受竖向和水平作用的配筋砌块砌体剪力墙和混凝土楼、屋盖所组成的房屋建筑结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.5夹心墙cavitywallfilledwithinsulation墙体中预留的连续空腔内填充保温或隔热材料，并在墙的内叶和外叶之间用防锈的金属拉结件连接形成的墙体。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.12控制缝controljoint将墙体分割成若干个独立墙肢的缝，允许墙肢在其平面内自由变形，并对外力有足够的抵抗能力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.1.1块体的强度等级，应按下列规定采用：1烧结普通砖、烧结多孔砖的强度等级不应低于MU10；2蒸压灰砂普通砖、蒸压粉煤灰普通砖的强度等级不应低于MU15；3混凝土普通砖、混凝土多孔砖的强度等级不应低于MU15；4约束砌体混凝土砌块的强度等级不应低于MU7.5；5配筋砌体混凝土砌块的强度等级不应低于MU10；6多孔砖及蒸压砖还应按现行国家标准《墙体材料应用统一技术规范》GB50574进行折压比控制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.4混凝土的强度等级应按下列规定采用：1构造柱、圈梁、连梁混凝土的强度等级不应低于C20；2芯柱或灌孔混凝土的强度等级不应低于Cb20。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.1.4混凝土的强度等级应按下列规定采用：1构造柱、圈梁、连梁混凝土的强度等级不应低于C20；2芯柱或灌孔混凝土的强度等级不应低于Cb20。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3配筋砌体静力计算4.3配筋砌体静力计算4.3.1配筋砌块砌体墙构件的计算高度H0，应根据房屋类别和构件支承条件等按现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003采用。4.3.1配筋砌块砌体剪力墙房屋的结构性能与钢筋混凝土剪力墙房屋的结构性能相似，因此配筋砌块砌体剪力墙构件的计算高度取值不应该按砌体结构，而是应该和钢筋混凝土剪力墙房屋相同。除一般情况，当有跃层或开洞形成无楼板支承的高墙的情况时，层高应取至有楼板支承的墙体之间的高度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5抗震设计5.1一般规定5抗震设计5.1一般规定5.1.1考虑地震作用组合的砌体结构构件，其截面承载力应除以承载力抗震调整系数γRE，承载力抗震调整系数应按表5.1.1采用。当仅计算竖向地震作用时，各类结构构件承载力抗震调整系数均应采用1.0。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《砌体结构通用规范》GB55007-2021）表5.1.1承载力抗震调整系数5.1.1承载力应除以承载力抗震调整系数是结构抗震设计的重要依据，故将此条定为强制性条文。本条直接引用《砌体结构设计规范》GB50003第10.1.5条，只是自承重墙受剪承载力抗震调整系数应为0.75。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.9多层砌体房屋中砌体墙段的局部尺寸限值，宜符合表5.1.9的规定。表5.1.9房屋局部尺寸限值(m)注：1局部尺寸不足时，应采取局部加强措施弥补，且最小宽度不宜小于1／4层高和表列数据的80％；2出入口处的女儿墙应有锚固。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.14配筋砌块砌体抗震墙的短肢墙应符合下列规定：1抗震墙宜沿主轴方向双向布置，各向结构刚度、承载力宜均匀分布。不应采用全部为短肢墙的高层配筋砌块砌体抗震墙结构，应形成短肢抗震墙与一般抗震墙共同抵抗水平地震作用的抗震墙结构。9度时不宜采用短肢墙。2纵横向抗震墙宜拉通对齐；每个独立墙段长度不宜大于8m，也不宜小于墙厚的5倍；墙段的高度与墙段长度之比不宜小于2。门窗洞口宜上下对齐，成列布置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.1约束砌体与多层配筋砌块砌体房屋的地震作用计算，可采用底部剪力法，并应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.2高层配筋砌块砌体抗震墙房屋地震作用计算，宜采用振型分解反应谱法，并应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关要求。必要时应采用时程分析法进行多遇地震下的补充计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.2普通砖、多孔砖墙体的截面抗震受剪承载力，应按下式验算：式中：V——墙体剪力设计值(N)；fvE——砖砌体沿阶梯形截面破坏的抗震抗剪强度设计值(MPa)；A——墙体横截面面积(mm2)，多孔砖取毛截面面积；γRE——承载力抗震调整系数，按本规程表5.1.1采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.7考虑地震作用组合的配筋砌块砌体抗震墙的正截面承载力应按现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的规定计算，但其抗力应除以承载力抗震调整系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.13约束与配筋砌体房屋宜采用钢筋混凝土过梁，并应按钢筋混凝土受弯构件计算。6.1.13地震震害资料表明，砌体过梁往往在低烈度时就出现倒八字形裂缝或竖向裂缝，甚至垮塌，而钢筋混凝土过梁本身无损坏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4构造柱与墙体、圈梁、基础梁的连接，应符合下列规定：1构造柱与墙体连接处应砌成马牙槎，每一马牙槎高度不宜超过300mm，并应沿墙高设置拉结钢筋，拉结钢筋应满足表6.2.4的要求；2构造柱与楼层圈梁连接处，构造柱的纵向钢筋应穿过圈梁，并保证构造柱纵向钢筋上下贯通；3构造柱的纵向钢筋应在基础梁和屋面圈梁中锚固，并应符合受拉钢筋的锚固要求。表6.2.4拉结钢筋设置要求6.2.4为了保证构造柱与其毗邻的砌体成为共同受力的整体，本条对构造柱与墙体、圈梁的连接提出了明确要求。设计时尚应注意构造柱纵向钢筋不宜大于16mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.11对于纵墙承重的多层砖房，当在无横墙处的纵墙中设置构造柱时，应在楼板处预留相应构造柱宽度的板缝，并与构造柱混凝土同时浇灌，做成现浇混凝土带。现浇混凝土带的纵向钢筋不应少于4根直径12mm的钢筋，箍筋间距不宜大于200mm。6.2.11对纵横墙共同承重的约束砌体房屋，在无横墙的纵向墙垛处设置构造柱时，应在纵向墙垛宽度范围内预留宽度不小于构造柱相应边长的板缝做成现浇钢筋混凝土带。现浇带的配筋应计算确定，但其纵向钢筋不应少于412，箍筋间距不宜大于200mm。现浇带两端应与纵墙圈梁连接，使内、外纵墙有可靠的连系，并保证构造柱与水平构件有一定拉结。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.13斜交砌体墙交接处应增设构造柱，且构造柱有效截面面积不应小于240mm×240mm。6.2.13斜交砌体墙交接处受力复杂且存在应力集中和扭转影响，因此应设构造柱，且构造柱的有效截面应适当加大。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.6配筋砌块砌体抗震墙墙肢端部应设置边缘构件，并应符合下列规定：1构造边缘构件的配筋范围：无翼墙端部为3孔配筋，“L”形转角节点为3孔配筋，“T”形转角节点为4孔配筋，其最小配筋应满足表6.3.6的要求，边缘构件范围内应设置水平箍筋；表6.3.6配筋砌块砌体剪力墙边缘构件的配筋要求注：表中括号中数字为边缘构件采用混凝土边框柱时的配筋。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.3.7配筋砌块砌体抗震墙高层房屋不应设置转角窗；多层房屋不宜设置转角窗，当设置时，转角窗开间相关墙体尽端边缘构件最小纵筋直径应比表6.3.6的规定值提高一级，且转角窗开间的楼、屋面应采用现浇钢筋混凝土楼、屋面板。6.3.7转角窗的设置将削弱结构的抗扭能力，配筋砌块砌体抗震墙较难采取措施(如：墙加厚，梁加高)，故建议避免转角窗的设置。但配筋砌块砌体抗震墙结构受力特性类似于钢筋混凝土抗震墙结构，若需设置转角窗，则应适当增加边缘构件配筋，并且将楼板、屋面板做成现浇板以增强整体性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.3.8配筋砌块砌体剪力墙的水平分布钢筋沿墙长应连续设置，两端的锚固应符合下列规定：1抗震等级为一、二级的剪力墙，水平分布钢筋可绕竖向主筋弯180度弯钩，弯钩端部直段长度不宜小于12d；亦可弯入端部灌孔混凝土中，锚固长度不应小于30d且不应小于250mm；2抗震等级为三、四级的剪力墙，水平分布钢筋可弯入端部灌孔混凝土中，锚固长度不应小于25d且不应小于200mm；3当采用焊接网片作为剪力墙水平钢筋时，应在钢筋网片的弯折端部加焊两根直径与抗剪钢筋相同的横向钢筋，弯入灌孔混凝土的长度不应小于150mm。6.3.8本条给出了配筋砌块剪力墙的水平分布钢筋沿墙长度应连续设置及其不同抗震等级的锚固要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.3.18水平受力钢筋或钢筋网片的锚固和搭接长度应符合下列规定：1在凹槽砌块混凝土带中钢筋的锚固长度不宜小于30d，且其水平或垂直弯折段的长度不宜小于15d和200mm；钢筋的搭接长度不宜小于35d；2在砌体水平灰缝中，钢筋的锚固长度不宜小于50d，且其水平或垂直弯折段的长度不宜小于20d和250mm；钢筋的搭接长度不宜小于55d；3在隔皮或错缝搭接的灰缝中搭接长度为50d＋2h，d为灰缝受力钢筋的直径，h为水平灰缝的间距。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4.8夹心墙宜从室内地面标高以下240mm开始砌筑，且其首层计算高度宜取砌筑处至房屋楼板或其他水平支点间的距离。非承重叶墙高厚比应符合现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的允许高厚比的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.5.7约束砌体房屋在各层门、窗过梁上方的水平灰缝内及窗台下第一和第二道水平灰缝内，宜设置通长焊接钢筋网片或2根直径6mm的钢筋。6.5.7由于混凝土砌块的线膨胀系数和收缩率较大，而门、窗洞口处温度频繁变化，在门、窗过梁上方及窗台下的墙体易产生竖向裂缝，为防止和减小这些部位的裂缝而提出本条要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.7砌筑砂浆应采用机械搅拌并随拌随用，拌制的砂浆应在3h内使用完毕，当施工期间最高气温超过30℃时，应在2h内使用完毕。砌体砂浆灰缝应饱满，约束砌体的水平灰缝的砂浆饱满度不应低于85％，竖向灰缝的砂浆饱满度不应低于80％；配筋砌体的水平及竖向灰缝的砂浆饱满度不应低于90％。7.1.7砌筑砂浆的保水性较差，施工时砂浆放置时间过长会产生泌水现象，致使砂浆和易性变差，操作闲难，灰缝不易饱满，降低砌体强度。砌体灰缝砂浆饱满度对配筋砌体质量影响至关重要，故提出相应的施工要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.7砌筑砂浆应采用机械搅拌并随拌随用，拌制的砂浆应在3h内使用完毕，当施工期间最高气温超过30℃时，应在2h内使用完毕。砌体砂浆灰缝应饱满，约束砌体的水平灰缝的砂浆饱满度不应低于85％，竖向灰缝的砂浆饱满度不应低于80％；配筋砌体的水平及竖向灰缝的砂浆饱满度不应低于90％。7.1.7砌筑砂浆的保水性较差，施工时砂浆放置时间过长会产生泌水现象，致使砂浆和易性变差，操作闲难，灰缝不易饱满，降低砌体强度。砌体灰缝砂浆饱满度对配筋砌体质量影响至关重要，故提出相应的施工要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.12当在横墙上留置施工洞口时，应留设在横墙中间1／3的范围内。洞口的高度不得超过2／3墙高，并应设置洞口过梁和拉结筋，拉结筋沿洞口高度方向间距不应大于500mm，伸入两侧墙内长度不应小于500mm。7.1.12根据目前的施工情况，在横墙上留设施工洞口的现象较普遍，若在施工过程中不采取加强措施，将影响砌体质量，为保证横墙的承载能力不致损失过大而制定本条规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.12当在横墙上留置施工洞口时，应留设在横墙中间1／3的范围内。洞口的高度不得超过2／3墙高，并应设置洞口过梁和拉结筋，拉结筋沿洞口高度方向间距不应大于500mm，伸入两侧墙内长度不应小于500mm。7.1.12根据目前的施工情况，在横墙上留设施工洞口的现象较普遍，若在施工过程中不采取加强措施，将影响砌体质量，为保证横墙的承载能力不致损失过大而制定本条规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2施工质量检验7.2施工质量检验7.2.1砌体所用材料在进场使用前，应对材料的主要性能指标进行复验，合格后方可使用。7.2.1在砌体施工中，只有应用合格的材料方可能砌筑出符合质量要求的工程，因此对砌体工程中的砌块、水泥、钢筋、外加剂等主要材料在进场使用前应进行性能的复试，合格后方可使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.2.7配筋砌体构件内的配筋设置应符合表7.2.7要求。表7.2.7配筋砌体构件内的配筋设置7.2.7根据配筋砌体的特点，对砌体构件内配筋作了相应规定，保证其施工质量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.2组合结构compositestructures由组合结构构件组成的结构，以及由组合结构构件与钢构件、钢筋混凝土构件组成的结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.1.7圆形钢管混凝土框架柱concrete-filledcircularsteeltubeframecolumns圆形钢管内填混凝土形成钢管与混凝土共同受力的框架柱。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.8转换柱transfercolumns承托上部楼层墙或柱，实现上部楼层到下部楼层结构形式转变或结构布置改变的柱。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.12钢与混凝土组合梁steelandconcretecompositebeams混凝土翼板与钢梁通过抗剪连接件组合而成能整体受力的梁。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.1.5考虑地震作用的组合结构构件的钢材应符合国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011-2010第3.9.2条的有关规定。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《组合结构通用规范》GB55004-2021）3.1.5地震区钢材应具有较好的延性，其性能应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的相关规定。钢材的极限抗拉强度是决定结构安全储备的关键，因此与屈服强度不能太接近，屈强比不应大于0.85；同时钢材应有明显的屈服台阶、伸长率应大于20％，以保证构件具有足够的塑性变形能力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3.1.13栓钉应符合现行国家标准《电弧螺柱焊用圆柱头焊钉》GB／T10433的规定，其材料及力学性能应符合表3.1.13规定。表3.1.13栓钉材料及力学性能3.1.13在型钢混凝土组合结构构件中，采用作为抗剪连接件的栓钉，应该是符合现行国家标准《电弧螺柱焊用圆柱头焊钉》GB／T10433规定的合格产品，不得用短钢筋代替栓钉。栓钉的力学性能指标不应低于表3.1.13规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.14一个圆柱头栓钉的抗剪承载力设计值应符合下式规定：式中：Ncv——栓钉的抗剪承载力设计值；Ec——混凝土弹性模量；fc——混凝土受压强度设计值；As——圆柱头栓钉钉杆截面面积；fat——圆柱头栓钉极限抗拉强度设计值，其值取为360N／mm2。3.1.14一个栓钉的抗剪承载力设计值计算公式取自现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017，圆柱头栓钉极限抗拉强度设计值取为360kN／mm2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4结构设计基本规定4.1一般规定4结构设计基本规定4.1一般规定4.1.1组合结构构件可用于框架结构、框架-剪力墙结构、部分框支剪力墙结构、框架-核心筒结构、筒中筒结构等结构体系。4.1.1钢与混凝土组合结构构件的结构基本性能试验研究表明，组合结构构件相比于钢筋混凝土结构构件具有承载力大、延性性能好、刚度大的特点。目前，国内高层建筑中大量采用组合结构构件，尤其是由型钢(钢管)混凝土柱和钢梁形成的外框架(外筒)与钢筋混凝土核心筒组成的框架-核心筒、筒中筒结构体系，更显示了其固有的优良结构特性，提高了结构抗震性能，增加了使用面积，满足了工程的需要。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.3考虑地震作用组合的各类结构体系中的框架柱，沿房屋高度宜采用同类结构构件。当采用不同类型结构构件时，应设置过渡层，并应符合本规范有关柱与柱连接构造的规定。4.1.3对房屋的下部分采用型钢混凝土，上部分采用钢筋混凝土的框架柱，日本的阪神地震震害表明，凡是刚度和强度突变处容易发生破坏，因此，本规范规定考虑地震作用组合的各类结构体系中的框架柱沿房屋高度宜采用同类结构构件。当采用不同类型结构构件时，应设置过渡层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.1.3考虑地震作用组合的各类结构体系中的框架柱，沿房屋高度宜采用同类结构构件。当采用不同类型结构构件时，应设置过渡层，并应符合本规范有关柱与柱连接构造的规定。4.1.3对房屋的下部分采用型钢混凝土，上部分采用钢筋混凝土的框架柱，日本的阪神地震震害表明，凡是刚度和强度突变处容易发生破坏，因此，本规范规定考虑地震作用组合的各类结构体系中的框架柱沿房屋高度宜采用同类结构构件。当采用不同类型结构构件时，应设置过渡层。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.7钢与混凝土组合楼板中的压型钢板可采用开口型压型钢板、缩口型压型钢板和闭口型压型钢板(图4.2.7)。图4.2.7钢与混凝土组合楼板中压型钢板的形式4.2.7规范给出了组合楼板中常用的压型钢板形式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.4考虑地震作用组合的型钢混凝土框架梁和转换梁应采用封闭箍筋，其末端应有135°弯钩，弯钩端头平直段长度不应小于10倍箍筋直径。5.5.4钢与混凝土组合结构构件是钢和混凝土两种材料的组合体。在此组合体中，箍筋的作用尤为突出，它除了增强截面抗剪承载力，避免结构发生剪切脆性破坏外，还起到约束核心混凝土，增强塑性铰区变形能力和耗能能力的作用；对钢与混凝土组合结构构件而言，更起到保证混凝土、型钢、纵筋三者整体工作的重要作用。因此，为保证在大变形情况下能维持箍筋对混凝土的约束，箍筋应做成封闭箍筋，其末端应有135°弯钩，弯钩平直段也应有一定长度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.5.5考虑地震作用组合的型钢混凝土框架梁，梁端应设置箍筋加密区，其加密区长度、加密区箍筋最大间距和箍筋最小直径应符合表5.5.5的要求。非加密区的箍筋间距不宜大于加密区箍筋间距的2倍。表5.5.5抗震设计型钢混凝土梁箍筋加密区的构造要求注：1h为梁高；2当梁跨度小于梁截面高度4倍时，梁全跨应按箍筋加密区配置；3一级抗震等级框架梁箍筋直径大于12mm、二级抗震等级框架梁箍筋直径大于10mm，箍筋数量不少于4肢且肢距不大于150mm时，箍筋加密区最大间距应允许适当放宽，但不得大于150mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.5.6非抗震设计时，型钢混凝土框架梁应采用封闭箍筋，其箍筋直径不应小于8mm，箍筋间距不应大于250mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.4型钢混凝土框架柱和转换柱最外层纵向受力钢筋的混凝土保护层最小厚度应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。型钢的混凝土保护层最小厚度(图6.1.4)不宜小于200mm。图6.1.4型钢混凝土柱中型钢保护层最小厚度6.1.4在确定型钢的截面尺寸和位置时，型钢应有一定的保护层厚度，以防止型钢发生局部压屈变形，且有利于提高结构耐火性、耐久性，便于箍筋配置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.5型钢混凝土柱中型钢钢板厚度不宜小于8mm，其钢板宽厚比(图6.1.5)应符合表6.1.5的规定。表6.1.5型钢混凝土柱中型钢钢板宽厚比限值图6.1.5型钢混凝土柱中型钢钢板宽厚比6.1.5型钢混凝土柱中型钢钢板厚度不宜过薄，以利于焊接和保证局部稳定。基于型钢处于混凝土、箍筋的约束状态，钢板宽厚比限值可比现行行业标准《高层民用建筑钢结构技术规程》JGJ99的规定放松，参考日本有关资料，规范规定的宽厚比大致比纯钢结构放松1.5倍～1.7倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2考虑地震作用组合的框架结构底层柱下端截面的弯矩设计值，对一、二、三、四级抗震等级应分别乘以弯矩增大系数1.7、1.5、1.3和1.2。底层柱纵向钢筋宜按柱上、下端的不利情况配置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.2.10框架角柱和转换角柱宜按双向偏心受力构件进行正截面承载力计算。一、二、三、四级抗震等级的框架角柱和转换角柱的弯矩设计值和剪力设计值应取调整后的设计值乘以不小于1.1的增大系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.2.18考虑地震作用组合的剪跨比不大于2.0的偏心受压柱，其斜截面受剪承载力宜取下列公式计算的较小值。式中：b0——型钢截面外侧混凝土的宽度，取柱截面宽度与型钢翼缘宽度之差。6.2.18试验表明框架柱的破坏形态与剪跨比有关，当剪跨比为1.5～2.0时，将出现粘结破坏，粘结破坏时的承载力值与型钢翼缘宽度有关，为此规范规定剪跨比不大于2.0的框架柱，其偏心受压构件斜截面受剪承载力宜取两种剪切破坏状态下受剪承载力的较小值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.4考虑地震作用组合的型钢混凝土框架柱非加密区箍筋的体积配筋率不宜小于加密区的一半；箍筋间距不应大于加密区箍筋间距的2倍。一、二级抗震等级，箍筋间距尚不应大于10倍纵向钢筋直径；三、四级抗震等级，箍筋间距尚不应大于15倍纵向钢筋直径。6.4.4本条对框架柱非加密区箍筋配置作了规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.4.7考虑地震作用组合的型钢混凝土转换柱，其箍筋最小配箍特征值λv应按本规范表6.4.3的数值增大0.02，且箍筋体积配筋率不应小于1.5％。6.4.6、6.4.7型钢混凝土转换柱受力大，且较为复杂，其箍筋的配置给予加严。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.5.10型钢混凝土柱的埋入式柱脚，伸入基础内型钢外侧的混凝土保护层的最小厚度，中柱不应小于180mm，边柱和角柱不应小于250mm(图6.5.10)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.6.5型钢混凝土柱与型钢混凝土梁节点双向受剪承载力宜按下式计算：式中：Vjx、Vjy——X方向、Y方向剪力设计值；Vjux、Vjuy——X方向、Y方向单向极限受剪承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.6.14型钢混凝土节点核心区的箍筋最小直径宜符合本规范第6.4.1条的规定。对一、二、三级抗震等级的框架节点核心区，其箍筋最小体积配筋率分别不宜小于0.6％、0.5％、0.4％；且箍筋间距不宜大于柱端加密区间距的1.5倍，箍筋直径不宜小于柱端箍筋加密区的箍筋直径；柱纵向受力钢筋不应在各层节点中切断。6.6.14四边有梁约束的型钢混凝土框架节点，其受剪承载力和变形能力较大，因此框架节点的箍筋体积配筋率可适当放松，但箍筋直径不宜小于柱端箍筋加密区的箍筋直径。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.3矩形钢管混凝土框架柱和转换柱，其内设的钢隔板宽厚比hw1／tw1、hw2／tw2宜符合本规范第6.1.5条hw／tw的限值规定(图7.1.3)。图7.1.3钢隔板位置及尺寸示意7.1.3考虑到矩形钢管混凝土构件内设隔板处于混凝土约束状态，其隔板的宽厚比可按型钢混凝土柱的型钢宽厚比规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.1.3矩形钢管混凝土框架柱和转换柱，其内设的钢隔板宽厚比hw1／tw1、hw2／tw2宜符合本规范第6.1.5条hw／tw的限值规定(图7.1.3)。图7.1.3钢隔板位置及尺寸示意7.1.3考虑到矩形钢管混凝土构件内设隔板处于混凝土约束状态，其隔板的宽厚比可按型钢混凝土柱的型钢宽厚比规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.2承载力计算7.2承载力计算7.2.1矩形钢管混凝土框架柱和转换柱，其正截面承载力计算的基本假定应按本规范第5.1.1条的规定采用。7.2.1计算基本假定与型钢混凝土柱计算基本假定一致。在设计计算中，假定矩形钢管腹板的强度能充分发挥，将其应力分布简化为等效矩形应力图形。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.2.9考虑地震作用组合的框架柱和转换柱的内力设计值应按本规范第6.2.8～6.2.12条规定计算。7.2.9考虑地震作用组合的矩形钢管混凝土框架柱和转换柱弯矩和剪力设计值的调整与型钢混凝土柱的规定一致。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4焊接矩形钢管上、下柱的对接焊缝应采用坡口全熔透焊缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.4.2无地下室或仅有一层地下室的矩形钢管混凝土柱的埋入式柱脚，其在基础底板(承台)中的埋置深度除应符合本规范第7.4.4条规定外，尚不应小于矩形钢管柱长边尺寸的2.0倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.9矩形钢管混凝土柱短边尺寸不小于1500mm时，钢管角部拼接焊缝应沿柱全高采用全熔透焊缝。7.5.9考虑到高层建筑底部的柱截面较大，其弯矩作用的反弯点不一定在柱中部，因此规范规定当柱最小边长尺寸不小于1500mm时，钢管角部的拼接焊缝应沿柱高采用全熔透焊缝。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.7圆形钢管混凝土轴心受拉柱的正截面受拉承载力应符合下列公式的规定：8.2.8圆形钢管混凝土偏心受拉框架柱和转换柱的正截面受拉承载力应符合下列公式的规定：式中：N——圆形钢管混凝土柱轴向拉力设计值；M——圆形钢管混凝土柱柱端较大弯矩设计值；Nut——圆形钢管混凝土柱轴心受拉承载力计算值；Mu——圆形钢管混凝土柱正截面受弯承载力计算值；N0——圆形钢管混凝土轴心受压短柱的承载力计算值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【8.4.18圆形钢管混凝土偏心受压柱，采用环形底板的非埋入式柱脚构造宜符合下列规定：1环形底板的厚度不宜小于钢管壁厚的1.5倍，且不应小于20mm；2环形底板的宽度不宜小于钢管壁厚的6倍；且不应小于100mm；3钢管壁外加劲肋厚度不宜小于钢管壁厚，加劲肋高度不宜小于柱脚板外伸宽度的2倍，加劲肋间距不应大于柱脚底板厚度的10倍；4锚栓直径不宜小于25mm，间距不宜大于200mm，锚栓锚入基础的长度不宜小于40倍锚栓直径和1000mm的较大值。8.4.18本条规定了环形底板非埋入式柱脚的构造措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.1.3特一级抗震等级的型钢混凝土剪力墙，底部加强部位的弯矩设计值应乘以1.1的增大系数，其他部位的弯矩设计值应乘以1.3的增大系数；一级抗震等级的型钢混凝土剪力墙，底部加强部位以上墙肢的组合弯矩设计值应乘以1.2的增大系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.2.5型钢混凝土剪力墙约束边缘构件内纵向钢筋应有箍筋约束，当部分箍筋采用拉筋时，应配置不少于一道封闭箍筋。箍筋或拉筋沿竖向的间距，特一级、一级不宜大于100mm，二、三级不宜大于150mm。9.2.3～9.2.5对型钢混凝土剪力墙端部约束边缘构件阴影部分和非阴影部分箍筋体积配筋率、纵向钢筋配筋率等构造作出了规定。型钢混凝土剪力墙约束边缘构件的箍筋配置应符合最小体积配筋率的规定，箍筋体积配筋率的计算可计入箍筋、拉筋、水平分布钢筋，但水平分布钢筋的配置应满足相应的构造要求，且计入的数量不应大于总体积配筋率的30％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.2.6型钢混凝土剪力墙构造边缘构件的范围宜按图9.2.6阴影部分采用，其纵向钢筋、箍筋的设置应符合表9.2.6的规定。图9.2.6型钢混凝土剪力墙构造边缘构件表9.2.6型钢混凝土剪力墙构造边缘构件的最小配筋注：1Ac为构造边缘构件的截面面积，即图9.2.6剪力墙截面的阴影部分；2符号表示钢筋直径；3其他部位的转角处宜采用箍筋。9.2.6本条规定了型钢混凝土剪力墙构造边缘构件的范围以及底部加强部位和其他部位的纵向钢筋、箍筋的构造措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.3考虑地震作用的钢板混凝土剪力墙，其弯矩设计值、剪力设计值应按本规范第9.1.3条、第9.1.4条的规定计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.5钢板混凝土偏心受压剪力墙，其斜截面受剪承载力应符合下列公式的规定：式中：N——钢板混凝土剪力墙的轴向压力设计值，当N＞0.2fcbwhw时，取N＝0.2fcbwhw；A——钢板混凝土剪力墙截面面积；Aw——剪力墙腹板的截面面积，对矩形截面剪力墙应取Aw＝A；fyh——剪力墙水平分布钢筋抗拉强度设计值；s——剪力墙水平分布钢筋间距；Ash——配置在同一水平截面内的水平分布钢筋的全部截面面积。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.2构造措施10.2构造措施10.2.1钢板混凝土剪力墙，其钢板厚度不宜小于10mm，且钢板厚度与墙体厚度之比不宜大于1／15。10.2.1钢板混凝土剪力墙，其钢板外侧混凝土墙体对保证钢板的侧向稳定有重要作用，因此钢板厚度与墙体厚度宜有一个合理的比值。钢板混凝土剪力墙在平面内承受压、弯、剪，在平面外可认为仅受压。根据钢结构中对压杆的支撑刚度规定，推算出钢筋混凝土墙体厚度与钢板厚度的关系。据此计算，规定混凝土墙的厚度与钢板的厚度之比不宜小于14，规范作了适当调整，规定混凝土墙的厚度与钢板的厚度之比不宜小于15。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.2.6钢板混凝土剪力墙的钢板两侧和端部型钢翼缘应设置栓钉，栓钉直径不宜小于16mm，间距不宜大于300mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10.2.8钢板混凝土剪力墙约束边缘构件阴影部分的箍筋应穿过钢板或与钢板焊接形成封闭箍筋；阴影部分外的箍筋可采用封闭箍筋或与钢板有连接的拉筋。10.2.8钢板混凝土剪力墙端部约束边缘构件阴影部分的箍筋应穿过钢板或与钢板焊接形成封闭箍筋，其目的是保证端部边缘构件箍筋对型钢和混凝土的约束作用，形成型钢、钢筋、混凝土三位一体共同工作的有效边缘构件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.8钢板混凝土剪力墙约束边缘构件阴影部分的箍筋应穿过钢板或与钢板焊接形成封闭箍筋；阴影部分外的箍筋可采用封闭箍筋或与钢板有连接的拉筋。10.2.8钢板混凝土剪力墙端部约束边缘构件阴影部分的箍筋应穿过钢板或与钢板焊接形成封闭箍筋，其目的是保证端部边缘构件箍筋对型钢和混凝土的约束作用，形成型钢、钢筋、混凝土三位一体共同工作的有效边缘构件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.2构造措施11.2构造措施11.2.1带钢斜撑混凝土剪力墙，其端部型钢周围应配置纵向钢筋和箍筋，组成内配型钢的约束边缘构件或构造边缘构件。边缘构件沿墙肢的长度、纵向钢筋和箍筋的配置应符合本规范第9章有关型钢混凝土剪力墙边缘构件的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.2.5钢斜撑倾角宜取40°～60°。11.2.5本条规定了钢斜撑受力较为合适的倾角范围。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【12.2.4钢梁与混凝土翼板交界面的纵向剪力应以弯矩绝对值最大点及支座为界限，划分若干剪跨区计算，各剪跨区纵向剪力应按下列公式计算(图12.2.4)：图12.2.4连续梁剪跨区划分12.2.4试验研究表明，采用栓钉等柔性抗剪连接件的组合梁具有很好的剪力重分布能力，因此没有必要按照剪力图布置连接件，可在每个剪跨区内按极限平衡的方法均匀布置，这样可给设计和施工带来很大方便。对于采用柔性抗剪连接件的组合梁，每个剪跨区段内的界面纵向剪力Vs可按简化塑性方法确定。为了便于设计，应以最大弯矩点和支座为界限划分区段，并在每个区段内均匀布置连接件，计算时应注意在各区段内混凝土翼板隔离体的平衡。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【12.2.7组合梁的抗剪连接件宜采用圆柱头焊钉，也可采用槽钢。一个抗剪连接件的承载力设计值应符合下列规定(图12.2.7)：图12.2.7组合梁抗剪连接件3槽钢连接件通过肢尖肢背两条通长角焊缝与钢梁连接，角焊缝应按承受该连接件的抗剪承载力设计值Ncv进行计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【12.4构造措施12.4构造措施12.4.1组合梁截面高度不宜超过钢梁截面高度的2倍；混凝土板托高度不宜超过翼板厚度的1.5倍。12.4.1组合梁的高跨比一般为h／l≥1／15～1／20，为使钢梁的抗剪强度与组合梁的抗弯强度相协调，钢梁截面高度hs宜大于组合梁截面高度h的1／2，即h≤2hs。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【12.4.5圆柱头焊钉连接件除应符合12.4.4条规定外，尚应符合下列规定：1钢梁上翼缘承受拉力时，焊钉杆直径不应大于钢梁上翼缘厚度的1.5倍；当钢梁上翼缘不承受拉力时，焊钉杆直径不应大于钢梁上翼缘厚度的2.5倍；2焊钉长度不应小于其杆径的4倍；3焊钉沿梁轴线方向的间距不应小于杆径的6倍；垂直于梁轴线方向的间距不应小于杆径的4倍；4用压型钢板作底模的组合梁，焊钉杆直径不宜大于19mm，混凝土凸肋宽度不应小于焊钉杆直径的2.5倍；焊钉高度不应小于(he＋30)mm，且不应大于(he＋75)mm，he为混凝土凸肋高度。12.4.5为保证栓钉的抗剪承载力能充分发挥，规定了栓钉的构造措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.4.5圆柱头焊钉连接件除应符合12.4.4条规定外，尚应符合下列规定：1钢梁上翼缘承受拉力时，焊钉杆直径不应大于钢梁上翼缘厚度的1.5倍；当钢梁上翼缘不承受拉力时，焊钉杆直径不应大于钢梁上翼缘厚度的2.5倍；2焊钉长度不应小于其杆径的4倍；3焊钉沿梁轴线方向的间距不应小于杆径的6倍；垂直于梁轴线方向的间距不应小于杆径的4倍；4用压型钢板作底模的组合梁，焊钉杆直径不宜大于19mm，混凝土凸肋宽度不应小于焊钉杆直径的2.5倍；焊钉高度不应小于(he＋30)mm，且不应大于(he＋75)mm，he为混凝土凸肋高度。12.4.5为保证栓钉的抗剪承载力能充分发挥，规定了栓钉的构造措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【13组合楼板13.1一般规定13组合楼板13.1一般规定13.1.1组合楼板用压型钢板应根据腐蚀环境选择镀锌量，可选择两面镀锌量为275g／m2的基板。组合楼板不宜采用钢板表面无压痕的光面开口型压型钢板，且基板净厚度不应小于0.75mm。作为永久模板使用的压型钢板基板的净厚度不宜小于0.5mm。13.1.1从构造上规定了组合楼板用压型钢板基板的最小厚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【13.2.3组合楼板斜截面受剪承载力应符合下式规定：式中：V——组合楼板最大剪力设计值；ft——混凝土抗拉强度设计值。13.2.3将组合楼板简化为T形截面，组合楼板斜截面承载能力主要由腹板承担，实际上这是组合楼板最小截面的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【13.3.4组合楼盖应进行舒适度验算，舒适度验算可采用动力时程分析方法，也可采用本规范附录B的方法；对高层建筑也可按现行行业标准《高层建筑混凝土结构技术规程》JGJ3的方法验算。13.3.4对组合楼盖峰值加速度和自振频率的验算，是保证组合楼盖使用阶段的舒适度的验算。试验和理论分析表明楼盖舒适度不仅仅取决于楼板的自振频率，还与组合楼盖的峰值加速度有关。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【13.4.7组合楼板支承于剪力墙侧面时，宜支承在剪力墙侧面设置的预埋件上，剪力墙内宜预留钢筋并与组合楼板负弯矩钢筋连接，埋件设置以及预留钢筋的锚固长度应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定(图13.4.7)。图13.4.7组合楼板与剪力墙连接构造1-预埋件；2-角钢或槽钢；3-剪力墙内预留钢筋；4-栓钉13.4.7组合楼板支承于剪力墙侧面时，宜利用预埋件传递剪力，本条规定了节点构造做法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【附录A常用压型钢板组合楼板的剪切粘结系数及标准试验方法A.1常用压型钢板m、k系数附录A常用压型钢板组合楼板的剪切粘结系数及标准试验方法A.1常用压型钢板m、k系数A.1.1采用本规范计算剪切粘结承载力时，应按本附录给出的标准方法进行试验和数据分析确定m、k系数，无试验条件时，可采用表A.1.1给出的m、k系数。表A.1.1m、k系数注：表中组合楼板端部剪力件为最小设置规定；端部未设剪力件的相关数据可用于设置剪力件的实际工程。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录A常用压型钢板组合楼板的剪切粘结系数及标准试验方法A.1常用压型钢板m、k系数附录A常用压型钢板组合楼板的剪切粘结系数及标准试验方法A.1常用压型钢板m、k系数A.1.1采用本规范计算剪切粘结承载力时，应按本附录给出的标准方法进行试验和数据分析确定m、k系数，无试验条件时，可采用表A.1.1给出的m、k系数。表A.1.1m、k系数注：表中组合楼板端部剪力件为最小设置规定；端部未设剪力件的相关数据可用于设置剪力件的实际工程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【A.2标准试验方法A.2标准试验方法A.2.1试件所用压型钢板应符合本规范规定，钢筋、混凝土应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。A.2.1试件材料应符合现行国家标准的相关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.2标准试验方法A.2标准试验方法A.2.1试件所用压型钢板应符合本规范规定，钢筋、混凝土应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。A.2.1试件材料应符合现行国家标准的相关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【A.4试验结果分析A.4试验结果分析A.4.1剪切极限承载力应按下式计算：式中：P——试验加载值；gk——试件单位长度自重；ln——试验时试件支座之间的净距离；γ——试件制作时与支撑条件有关的支撑系数，应按本规范表A.4.1取用。表A.4.1支撑系数γA.4.1极限荷载应考虑试件制作过程对承载能力的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.5当组合结构确定可变作用代表值时，设计基准期应符合工程结构通用规范的规定。2.0.5本条规定了组合结构确定可变作用代表值时设计基准期的选取，具体参考现行国家规范《工程结构通用规范》GB55001的规定。当设计基准期与设计工作年限不一致时，应采用荷载调整系数对可变荷载进行调整，以保证可靠度水平相当。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.1.2组合结构及构件设计时，应优先选用构造简单、施工方便、符合工业化建造需求的结构、构件与节点形式。4.1.2组合结构形式灵活多样，应该在结构设计中特别注重选择合理的结构、构件与节点形式。本条从促进建造工业化发展、适应劳动力成本上升、保障施工质量的角度，提倡组合结构、构件与节点形式的设计应力求构造简单、施工方便、符合工业化建造需求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.4对于高度大于150m的组合结构高层建筑应满足风振舒适度要求。在10年一遇的风荷载标准值作用下，结构顶点的顺风向和横风向振动最大加速度限值应符合表4.2.4的规定。4.2.4本条规定了建筑组合结构体系正常使用极限状态验算时应采用的顶点风振加速度限值，以保证结构具有良好的使用条件，满足风荷载下的舒适度要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.3桥梁结构体系4.3.1桥梁结构应进行整体抗倾覆验算，主梁、盖梁、墩柱之间应设置防止发生落梁、倾覆等的可靠连接构造措施。4.3.1大量的桥梁震害和事故表明，桥梁的整体牢固性设计（包括整体抗倾覆、防落梁设计等）至关重要。针对此问题，本规范强调构造措施的重要性，桥梁在全生命周期内遇到的荷载是非常复杂的，计算难以完全覆盖（如超载、超大地震等），而一些简单有效的构造措施往往可以起到重要的二道防线作用，避免灾难的发生。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.3.3桥梁结构除应根据结构的设计工作年限及其对应的极限状态、环境类别及其作用等级等进行耐久性设计外，尚应符合下列规定：1根据不同环境条件，应设置钢筋防锈、钢构件防腐的防护措施；2容易受到腐蚀、机械磨损、疲劳影响和寿命达不到桥梁设计工作年限的部件，设计时应保证其可替换性，且应预留在使用期内进行检修和维修的通道；3对于无法检测的部件，应进行腐蚀后承载力验算，且应设定与桥梁设计工作年限相对应的容许腐蚀厚度值。4.3.3本条规定了组合结构桥梁耐久性设计原则。在考虑了结构的环境影响和使用期内一定的维护条件后，结构在使用寿命内的性能退化不应影响结构的正常使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.5组合桥梁及桥面板的混凝土及其裂缝宽度应符合下列规定：1在负弯矩区应采取有效的抗裂措施减小混凝土桥面板的拉应力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.2组合构件的承载能力极限状态验算应包括下列内容：1构件和连接的承载力验算；2直接承受动力重复荷载的构件应进行疲劳验算；3当有抗宸设计要求时，应进行抗震承载力验算。5.1.2本条规定了各类设计状况下的组合构件承载能力极限状态验算应考虑的内容，对组合构件设计非常重要。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.1.2组合构件的承载能力极限状态验算应包括下列内容：1构件和连接的承载力验算；2直接承受动力重复荷载的构件应进行疲劳验算；3当有抗宸设计要求时，应进行抗震承载力验算。5.1.2本条规定了各类设计状况下的组合构件承载能力极限状态验算应考虑的内容，对组合构件设计非常重要。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.3钢－混凝土组合楼板5.3.1钢－混凝土组合楼板，应进行纵向剪切粘结承载力验算。5.3.1考虑组合作用的组合楼板必须保证压型钢板和混凝土楼板共同工作，故应对界面纵向剪切粘结承载力进行验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.4钢筋安装铺设过程中，严禁损伤钢构件、连接件和栓钉。6.1.4组合结构中钢筋经常要穿过钢构件或者与钢构件焊接，如果损伤到钢构件、连接件和栓钉，会削弱组合作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.5钢管混凝土拱肋在钢管上开孔和焊接临时结构时，应经过设计许可，且应采取结构补强措施。当割除施工用临时钢件时，严禁损伤钢管拱肋。6.1.5钢管混凝土拱肋中的钢管开孔和焊接、割除临时结构，都会影响桥梁的疲劳性能和承载能力，因此，应采取必要的补强措施和保护措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.2主体结构及其钢构件中设计要求全焊透的一、二级焊缝内部缺陷检验应采用无损探伤方法，一级焊缝应采用100％的内部缺陷检验，二级焊缝检验比例不应低于20%。6.2.2本条规定了设计要求的一、二级焊缝的检测及判定，这是组合结构验收的重点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1铝合金模板aluminumalloyformwork由铝合金材料制作而成的模板，包括平面模板和转角模板等。2.1.1本规程铝合金模板的边框及端肋均高65mm，宽度、长度和孔距采用模数制设计。铝合金模板由铝合金挤压型材焊接而成，配合支撑系统及配件，能组合拼装成结构各个部位的模板。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.5支撑support用于支撑铝合金模板、加强模板整体刚度、调整模板垂直度、承受模板传递的荷载的部件，包括可调钢支撑、斜撑、背楞、柱箍等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.2符号2.2符号2.2.1作用和作用效应M——弯矩设计值；M0——水平荷载产生的倾覆力矩标准值；MR——竖向构件抗倾覆力矩标准值；N——轴向荷载设计值；Nbt——对拉螺栓轴向受拉承载力设计值；Q0——水平荷载标准值；QR——抗滑力标准值；V——剪力设计值；wk——风荷载标准值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.2计算指标Ea——铝合金材料的弹性模量；Es——钢材的弹性模量；fa——铝合金材料的抗拉、抗压和抗弯强度设计值；fs——钢材的抗拉、抗压和抗弯强度设计值；fva——铝合金材料的抗剪强度设计值；fvs——钢材的抗剪强度设计值；Ga——铝合金材料的剪变模量；τ——剪应力；σ——正应力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.2铝合金材质应符合现行国家标准《变形铝及铝合金化学成分》GB／T3190的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.1.2铝合金材质应符合现行国家标准《变形铝及铝合金化学成分》GB／T3190的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.3.2模板成品质量标准允许偏差应符合表3.3.2的规定。表3.3.2模板成品质量标准3.3.2由于铝合金材质较钢材软，在使用及维修过程中容易拉长变形，故铝合金模板的长度尺寸较钢模的负偏差大，其他质量标准均与组合钢模板相同或更严格。销钉孔一般为冲孔成型，直径一般为正偏差。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3.6铝合金挤压型材的外观质量应符合现行国家标准《一般工业用铝及铝合金挤压型材》GB／T6892的规定。3.3.6国家标准《一般工业用铝及铝合金挤压型材》GB／T6892-2015第3.13节对于铝合金挤压型材的外观质量有详细规定，用于生产铝合金模板的型材属于“非车辆型材”，其外观质量应符合此节的规定。而在《一般工业用铝及铝合金挤压型材》GB／T6892-2015第3.12.1条中的“装饰面”在铝合金模板中对应的为“与混凝土直接接触面”。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4设计4.1一般规定4设计4.1一般规定4.1.1模板工程设计应包括下列内容：1根据结构、建筑、机电等专业施工图，绘制模板施工布置图及各部位剖面详图；2根据模板施工布置图，选用标准模板，设计非标准模板，绘制配板设计图和支撑系统布置图；3根据工程结构形式、荷载和施工设备等条件进行计算，并应采取相应的构造措施；4编制模板及配件的规格、品种与数量明细表和周转使用计划；5编制模板施工方案和计算书。4.1.1模板工程的方案中须包含安全措施及模板施工过程中因临时停工而采取的措施。必要时，尚应进行主体结构承受施工荷载的复核验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.1.4受压钢构件长细比不宜大于180，受拉钢构件长细比不宜大于350。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.6模板应拼缝严密、装拆灵活、搬运方便。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.2支撑的变形限值应符合下列规定：1可调钢支撑的压缩变形限值，为相应的计算高度的1／1000；2背楞可按简支梁模型计算，其挠度值不宜大于相应跨度的1／500，且不宜大于2.0mm。4.2.2背楞变形限值主要依据现有工程调查，按简支模型反推得到。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.3.6支撑的计算和构造应符合现行行业标准《建筑施工模板安全技术规范》JGJ162的有关规定。可调钢支撑的承载力设计值宜通过试验确定，抗力分项系数不应小于2.4，常用可调钢支撑的承载力设计值可按本规程附录E.0.2采用。4.3.6根据目前的工程经验，通过试验确定可调钢支撑承载力时，安全系数取3.0，反推抗力分项系数约为2.4。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.5.4在可调钢支撑承载力满足要求的前提下，当梁宽不大于350mm时，梁底早拆头可由一根可调钢支撑支承；当梁宽为350mm～700mm时，梁底早拆头应由不少于两根可调钢支撑支承；当梁宽大于1000mm时，梁底早拆头应由不少于三根可调钢支撑支承。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3模板安装现场应设有测量控制点和测量控制线，并应进行楼面抄平和采取模板底面垫平措施。5.1.3模板安装位置的平整度直接关系到模板的垂直度和平整度等模板安装质量，故需要在模板安装前对安装位置进行检查。模板安装前须在墙、柱线内加上必要的定位基准。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.5模板安装前表面应涂刷脱模剂，且不得使用影响现浇混凝土结构性能或妨碍装饰工程施工的脱模剂。5.1.5在铝合金模板表面涂抹脱模剂是为了提高混凝土观感质量。脱模剂涂刷应均匀一致，不宜过厚，无漏刷挂流现象。脱模剂需要成膜时间快、抗冲击、不腐蚀模板和混凝土、耐雨水冲刷、脱模效果优良、环保(无毒、对人身无害)。涂抹脱模剂前，应先清理模板，清理模板时要防止损坏模板及其表面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2模板安装5.2模板安装5.2.1模板及其支撑应按照配模设计的要求进行安装，配件应安装牢固。5.2.1当前铝合金模板施工中，有不少施工方采用钢筋替代对拉螺栓、可调钢支撑的插销，用木方替代背楞，存在严重安全隐患，且对施工质量也有影响，应禁止这种行为，要求严格按照配模设计施工。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.2整体组拼时，应先支设墙、柱模板，调整固定后再架设梁模板及楼板模板。5.2.2墙、柱模板安装须从角部开始，形成稳定支撑后方可按顺序安装其他部位模板。墙体单边板安装时须加设可靠的临时支撑；墙柱模板封闭前应及时加上对拉螺拴及胶杯、胶管、定位撑条等顶紧装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.4模板的安装应符合下列规定：1墙两侧模板的对拉螺栓孔应平直相对，穿插螺栓时不得斜拉硬顶。当改变孔位时应采用机具钻孔，严禁用电、气焊灼孔。2背楞宜取用整根杆件。背楞搭接时，上下道背楞接头宜错开设置，错开位置不宜少于400mm，接头长度不应少于200mm(图5.2.4)。当上下接头位置无法错开时，应采用具有足够承载力的连接件。图5.2.4背楞接头搭接示意图1-楼板；2-楼板阴角模板；3-内墙柱模板；4-背楞3对跨度大于4m的现浇钢筋混凝土梁、板，其模板应按设计要求起拱，当设计无具体要求时，起拱高度宜为构件跨度的(1／1000)～(3／1000)。起拱不得减少构件的截面高度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.3高处作业时，应符合现行行业标准《建筑施工高处作业安全技术规范》JGJ80的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.0.5应按本规程5.3节对销钉、背楞、对拉螺栓、定位撑条、承接模板和斜撑的预埋螺栓等的数量、位置进行检查。检查数量：全数检查。检验方法：对照模板设计文件检查。6.0.5销钉、背楞和对拉螺栓的检查包括间距、数量、是否按要求锁紧；定位撑条的检查包括数量、设置的位置是否正确、是否顶紧到位；斜撑的检查包括数量是否符合要求、预埋螺栓是否扭紧等。这些项目的检查不需使用仪器辅助，需全数检查。Ⅱ一般项目6.0.6模板安装应符合下列规定：1模板的接缝应平整、严密，不应漏浆；2模板与混凝土的接触面应清理干净并涂刷脱模剂；3浇筑混凝土前，模板内的杂物应清理干净。检查数量：全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2运输7.2运输7.2.1模板运输时，应有防止模板滑动的措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【附录D模板试验方法附录D模板试验方法D.0.1试验可采用下列设备：1百分表；2测试支架；3砝码。D.0.1为综合检验模板的承载力和刚度(包括整体、面板、次肋、焊缝等)，宜选用散体材料作为加载的砝码。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【D.0.2试验荷载应按本规程表D.0.4取值。D.0.2墙柱模板的试验荷载取值按现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666附录A的混凝土侧压力计算公式，结果偏安全取整；楼板模板的试验荷载取值按200mm厚混凝土板及2.50kN／m2的施工荷载确定，可满足大多数住宅的使用要求。当楼板厚度或施工荷载超过时，应按现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666相关规定进行荷载组合，确定实际荷载，进行试验。刚度试验的荷载使用标准值，强度试验的荷载使用设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【D.0.4模板试验应满足表D.0.4的规定。表D.0.4模板试验规定D.0.4本荷载试验采用均布荷载加载，楼板模板的荷载试验简图如图25所示，墙柱模板的荷载试验简图如图26所示。标准楼板模板长度为1100mm，支点间距取为1100mm，试验时，可以利用楼板阴角模板作为支点。当实际试验用模板的支点间距与表D.0.4中数值不同时，刚度试验时荷载不变，可按等刚度代换原则确定其跨中最大挠度；强度试验时可按等弯矩代换原则确定其试验荷载。墙柱模板的支点间距由背楞和对拉螺栓的间距(不大于800mm)确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【1.0.2本规程适用于建设工程中采用组合锤法处理地基的设计、施工及质量检验。1.0.2组合锤法处理地基技术（原名为超深挤密强夯法），在工业与民用建筑的地基处理、基坑与边坡支护工程中得到广泛应用，取得了明显的技术效果和显著的经济及社会效益。同时在交通公路、铁路、机场、港口、码头等软土地基处理工程和水利堤坝的加固及防渗工程中也得到了广泛的使用。大量的工程施工实践证明，本规程可适用于建设工程中采用组合锤法处理地基的设计、施工和质量检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.2组合锤combinationhammer三种不同直径、高度和重量的夯锤，即柱锤、中锤与扁锤的总称。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.9柱锤单击夯击能singlerammedenergyofcolumn-hammer柱锤重量与落距的乘积。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.11中锤mid-heightcolumnhammer锤质量为90t～150t，落距为10m时，锤的静压力值为25kN/m2～50kN／m2的一种圆柱形强夯锤。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.0.5采用组合锤法处理的地基应进行变形验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.0.6对建造在经组合锤法处理的地基上、受较大水平荷载或位于斜坡上的建（构）筑物，应按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的相关规定进行地基稳定性验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.8对于现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007规定需要进行地基变形计算的建（构）筑物，经地基处理后，应在施工及使用期间进行沉降观测，直至沉降达到稳定为止，并应按本规程附录B的规定提供组合锤法地基处理工程的沉降观测记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.8对于现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007规定需要进行地基变形计算的建（构）筑物，经地基处理后，应在施工及使用期间进行沉降观测，直至沉降达到稳定为止，并应按本规程附录B的规定提供组合锤法地基处理工程的沉降观测记录。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.8对于现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007规定需要进行地基变形计算的建（构）筑物，经地基处理后，应在施工及使用期间进行沉降观测，直至沉降达到稳定为止，并应按本规程附录B的规定提供组合锤法地基处理工程的沉降观测记录。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.0.3墩间距设计应根据上部荷载大小、基底平面形状和宽度、复合地基承载力要求、土体挤密条件及墩体材料等，并考虑柱锤施工挤土效应的影响，通过计算确定，初步设计时，可取柱锤直径的(1.5～3.0)倍。4.0.3组合锤法处理地基设计一般是按照上部荷载和基底平面形状等来确定墩数及墩间距，当单墩间距较大时，就必须加强上部结构和基础的刚度，以避免发生不均匀沉降或基础的局部开裂。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.0.10组合锤法复合地基承载力特征值应通过复合地基载荷试验或组合锤法单墩载荷试验和墩间土地基载荷试验并结合工程实践经验综合确定。初步设计时，可按下列方法估算：1墩体采用散体材料时复合地基承载力特征值宜按下式计算：spk＝[1＋m（n－1）]sk（4.0.10-1）式中：spk——复合地基承载力特征值(kPa)；m——复合地基面积置换率，计算时墩截面积按可采用组合锤平均截面积；n——复合地基墩土承载力比，宜按试验或地区经验取2.0～4.0；sk——处理后墩间土承载力特征值(kPa)，应由试验确定；无试验资料时可根据经验确定或取天然地基承载力特征值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.0.14组合锤法复合土层各分层压缩模量可按下列公式计算：Espi＝ζiEsi（4.0.14-1）ζi＝spk/ak（4.0.14-2）式中：ak——组合锤法复合地基顶面墩间土原地基承载力特征值(kPa)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.0.3组合锤挤密法施工应按下列工序进行：1第一道工序采用柱锤挤密，第一次施打夯坑深度不宜大于5.0m，第二次施打夯坑深度不宜大于3.0m；2第二道工序采用中锤挤密，夯坑深度不宜大于1.5m；3第三道工序采用扁锤挤密夯实，夯坑深度不宜大于0.5m；4最后进行全场地满夯，第一次采用夯击能1000kN·m～2000kN·m连续夯击二击；第二次采用夯击能500kN·m～900kN·m夯击一击，夯印搭接大于1/3扁锤底面直径。5.0.3本条文是对组合锤挤密法施工工序作出的原则性规定。具体的施工参数应按现场试验性施工确定的参数执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.0.3组合锤挤密法施工应按下列工序进行：1第一道工序采用柱锤挤密，第一次施打夯坑深度不宜大于5.0m，第二次施打夯坑深度不宜大于3.0m；2第二道工序采用中锤挤密，夯坑深度不宜大于1.5m；3第三道工序采用扁锤挤密夯实，夯坑深度不宜大于0.5m；4最后进行全场地满夯，第一次采用夯击能1000kN·m～2000kN·m连续夯击二击；第二次采用夯击能500kN·m～900kN·m夯击一击，夯印搭接大于1/3扁锤底面直径。5.0.3本条文是对组合锤挤密法施工工序作出的原则性规定。具体的施工参数应按现场试验性施工确定的参数执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.8卸载级数可为加载级数的一半，等量进行，每卸一级，间隔0.5h，读记回弹量，待卸完全部荷载后间隔3h读记总回弹量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1术语2.1.1组装式桁架模板支撑assembledtrussformwork-support由组装式水平桁架、竖向桁架混合支撑及其配件组合而成的用于支撑现浇混凝土梁板模板的支架。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.5竖向桁架混合支撑verticaltrusshybridsupport由竖向桁架及其上部承插连接的扣件式钢管架体组合而成的竖向支架。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.8顶部托撑topforkhead承插于竖向桁架混合支撑顶端，承托水平桁架端杆的可调节尺寸的杆件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.8顶部托撑topforkhead承插于竖向桁架混合支撑顶端，承托水平桁架端杆的可调节尺寸的杆件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.2.4计算系数及其他Cu——螺栓受力不均匀系数；m——参与组合的永久荷载数；n——参与组合的可变荷载数；——挡风系数；φ——稳定系数；γ0——结构重要性系数；η——系数；μ——立杆计算长度系数；μz——风压高度变化系数；μs——风荷载体型系数；μst——迎风面桁架体型系数；μstw——竖向桁架混合支撑的整体体型系数；γG——永久荷载的分项系数；γQ——可变荷载的分项系数；ψc——可变荷载的组合值系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3.0.5组装式桁架模板支撑地基或楼板应满足安全承载要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.0.6组装式桁架模板支撑的构造设计，应能保证结构体系的稳定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.0.9组装式桁架模板支撑中的扣件式钢管支撑应符合现行行业标准《建筑施工扣件式钢管脚手架安全技术规范》JGJ130的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.3附加水平荷载标准值应按组装式桁架模板支撑所承受的竖向永久荷载标准值的2％取值，并沿水平方向作用在竖向桁架混合支撑顶部。4.2.1～4.2.3永久荷载标准值、施工活荷载标准值及附加水平荷载标准值按现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.6荷载分项系数应按表4.2.6的规定取用。4.2.6永久荷载与可变荷载分项系数取值按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定选用。根据结构特点，混凝土板较厚时，在组装式桁架模板支撑荷载效应计算时就变成了由永久荷载进行控制的荷载组合，这种情况下按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009要求，相应取γG＝1.35。在抗倾覆验算时，永久荷载产生的是抗倾覆作用效应，是对结构有利的，其荷载的分项系数γG＝0.9是比较合适的，而可变荷载是水平荷载作用，对结构是不利的，所以γG＝1.4。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.3组装式桁架模板支撑的荷载基本组合的效应设计值Sd，应从下列荷载组合值中取用最不利的效应设计值确定：式中：Sd——荷载组合的效应设计值；SGjk——第j个永久荷载标准值(N)；SQik——第i个可变荷载标准值(N)，其中SQ1k为诸多可变荷载中起控制作用者；γGj——第j个永久荷载的分项系数；γQi——第i个可变荷载的分项系数，其中γQ1为主导可变荷载SQ1k的分项系数，取1.4；ψci——第i个可变荷载的组合值系数，对于风荷载，取0.6，对于其他可变荷载，取0.7；m——参与组合的永久荷载数；n——参与组合的可变荷载数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.3组装式桁架模板支撑的荷载基本组合的效应设计值Sd，应从下列荷载组合值中取用最不利的效应设计值确定：式中：Sd——荷载组合的效应设计值；SGjk——第j个永久荷载标准值(N)；SQik——第i个可变荷载标准值(N)，其中SQ1k为诸多可变荷载中起控制作用者；γGj——第j个永久荷载的分项系数；γQi——第i个可变荷载的分项系数，其中γQ1为主导可变荷载SQ1k的分项系数，取1.4；ψci——第i个可变荷载的组合值系数，对于风荷载，取0.6，对于其他可变荷载，取0.7；m——参与组合的永久荷载数；n——参与组合的可变荷载数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.4对正常使用极限状态，应采用荷载的标准组合效应设计值，标准组合的荷载参与项应符合表4.3.4的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.3.5组装式桁架模板支撑的荷载标准组合的效应设计值，应按下式计算：注：组合中的设计值仅适用于荷载与荷载效应为线性的情况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.4组装式桁架模板支撑构件强度应按构件的净截面计算，稳定承载力应按构件的毛截面计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.7竖向桁架混合支撑应按压弯构件进行稳定承载力验算，其中弯矩计算可仅考虑风荷载作用，由风荷载产生的弯矩标准值应按本规程第5.3.4条规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.1.7竖向桁架混合支撑应按压弯构件进行稳定承载力验算，其中弯矩计算可仅考虑风荷载作用，由风荷载产生的弯矩标准值应按本规程第5.3.4条规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.8钢材的强度设计值与弹性模量应按表5.1.8的规定取值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.8钢材的强度设计值与弹性模量应按表5.1.8的规定取值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.10组装式桁架模板支撑中模板系统的设计计算应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.2水平桁架受拉杆件的强度应按下式计算：σ＝N/A0≤f(5.2.2)式中：N——轴心力设计值(N)；A0——杆件的净截面面积(mm2)；f——钢材抗拉强度设计值(N/mm2)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.2水平桁架受拉杆件的强度应按下式计算：σ＝N/A0≤f(5.2.2)式中：N——轴心力设计值(N)；A0——杆件的净截面面积(mm2)；f——钢材抗拉强度设计值(N/mm2)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.6组装式水平桁架上弦杆拼接节点单个螺栓受剪承载力设计值应按下列公式计算：Nv≤CuNbv(5.2.6-1)Nbv＝πd2/4·fbv(5.2.6-2)式中：Nv——单个螺栓所受的剪力设计值(N)；Nbv——单个螺栓的抗剪承载力设计值(N)；d——螺栓杆直径(mm)；fbv——螺栓的抗剪强度设计值(N/mm2)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.3.6组装式桁架模板支撑抗倾覆验算应满足下式要求：Mr≥1.5M0(5.3.6)式中：Mr——组装式桁架模板支撑的抗倾覆力矩设计值(N·mm)；M0——组装式桁架模板支撑的倾覆力矩设计值(N·mm)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.3.9组装式桁架模板支撑立杆底部地基承载力应符合下式要求：P＝Nk/Ad≤fa(5.3.9)式中：P——立杆基础底面的平均压力设计值(N/mm2)；Nk——立杆的轴向力标准值(N)；Ad——立杆底座底面积(mm2)；fa——修正后的地基承载力特征值，应按本规程第5.3.10条确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.9组装式桁架模板支撑立杆底部地基承载力应符合下式要求：P＝Nk/Ad≤fa(5.3.9)式中：P——立杆基础底面的平均压力设计值(N/mm2)；Nk——立杆的轴向力标准值(N)；Ad——立杆底座底面积(mm2)；fa——修正后的地基承载力特征值，应按本规程第5.3.10条确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.2托梁桁架搭设应符合下列规定：1梁模板方木下所设置的水平杆应与托梁桁架上弦杆连接牢固，并应在两榀托梁桁架下弦中部设置一道水平系杆；2支撑托梁桁架的竖向支撑应采用48.3×3.6扣件式钢管支架组成多立杆支撑体系(图6.2.2)；3多立杆支撑体系水平杆的步距不应大于1200mm；4多立杆支撑体系应按步距沿四周设置对称斜撑，对称斜撑遇立杆时应扣件连接。6.2.2托梁桁架通过水平杆承托梁模板，托梁桁架两端用扣件式钢管多立杆体系支撑。因托梁桁架端部位置及其组装工况不同而需要用四立杆、六立杆、八立杆空间支撑体系。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.3托梁桁架梁侧模板与楼板水平桁架距离大于300mm时，应在梁底水平杆上设置立杆，立杆距梁侧模板距离不得大于150mm，立杆顶部设平行于托梁桁架通长水平杆，立杆与通长水平杆应连接牢固(图6.2.3)。6.2.3本条解决托梁桁架与楼板模板桁架空间位置造成的楼板模板木方悬空问题，通过在水平杆上加设立杆并在立杆端部连接通长水平杆方式承托楼板模板木方。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.2.4水平桁架端部节点距离顶部托撑中心大于150mm时，应在水平桁架端部节点处增设落地立杆，落地立杆顶端设置连接托撑(图6.2.4)。落地立杆应采用扣件式钢管与竖向桁架立杆连接牢固，并应符合下列规定：1落地立杆应按步设置纵向和横向水平连接杆，水平连接杆竖向间距不应大于1200mm。2纵向水平连接杆应通长设置，纵横向水平连接杆应分别与落地立杆、竖向桁架采用扣件连接。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3当落地立杆高度大于3.6m时，立杆纵向应按现行行业标准《建筑施工扣件式钢管脚手架安全技术规范》JGJ130的有关规定设置剪刀撑。6.2.4水平桁架端杆外端，一般情况下支撑在竖向桁架混合支撑顶部立杆的顶部托撑上，当顶部托撑形心距水平桁架端部节点大于150mm时，端杆弯矩过大而造成承载力不足。为此，在水平桁架端部节点增设落地立杆，其上设置连接托撑与端部节点连接，改变端杆受力状态，使整体水平桁架提高承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3当落地立杆高度大于3.6m时，立杆纵向应按现行行业标准《建筑施工扣件式钢管脚手架安全技术规范》JGJ130的有关规定设置剪刀撑。6.2.4水平桁架端杆外端，一般情况下支撑在竖向桁架混合支撑顶部立杆的顶部托撑上，当顶部托撑形心距水平桁架端部节点大于150mm时，端杆弯矩过大而造成承载力不足。为此，在水平桁架端部节点增设落地立杆，其上设置连接托撑与端部节点连接，改变端杆受力状态，使整体水平桁架提高承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.1.2组装式桁架模板支撑安装和拆除作业前，应按专项施工方案的要求对施工人员进行安全技术交底。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.6水平桁架应按专项施工方案要求在搭设前组装，水平桁架组装质量应符合本规程第8.1.3条的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.3组装式模板支撑系统在安装过程中，应采取防止倾覆临时固定措施。7.2.3组装式桁架模板支撑中竖向桁架搭设后高宽比较大，上部又处于悬臂状态，在外力作用下会使架体有倾覆风险，因此必须设置临时固定设施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.5竖向桁架搭设到设计高度并验收合格后，方可进行上部扣件式钢管支撑搭设。扣件式钢管支撑立杆与竖向桁架立杆应采用承插式连接，其外径与竖向桁架顶部套管的间隙不应大于3mm。7.2.5本条规定了竖向桁架混合支撑的扣件式钢管支架施工条件、与竖向桁架之间的连接方式和相关要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.2对多层支撑结构，当楼层结构不能满足承载要求时，严禁拆除下层支撑。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.3.3组装式桁架模板支撑的拆除应符合专项施工方案的要求，拆除前的准备工作应符合下列规定：1应对将拆除的架体进行拆除前的检查；2清除架体上的材料、杂物及作业面的障碍物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4组装式桁架模板支撑拆除作业应按先搭后拆、先外后内、先上后下的顺序进行。7.3.2～7.3.4规定了组装式桁架模板支撑拆除的基本原则及拆除顺序。拆除作业前，做好拆除前检查，排除不安全因素。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.3.5拆除水平桁架时，应采取可靠措施满足拆除需要。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.6在暂停拆除施工时，应采取相应的安全措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.3托梁桁架端部支撑搭设技术要求、允许偏差及检验方法应符合表8.2.3规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.2.3托梁桁架端部支撑搭设技术要求、允许偏差及检验方法应符合表8.2.3规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.5水平桁架搭设技术要求、允许偏差及检验方法应符合表8.2.5的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.3使用过程中的检查8.3使用过程中的检查8.3.1当组装式桁架模板支撑在施加荷载或浇筑混凝土时，应设专人监护，发现异常情况应及时处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【8.3使用过程中的检查8.3使用过程中的检查8.3.1当组装式桁架模板支撑在施加荷载或浇筑混凝土时，应设专人监护，发现异常情况应及时处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.4组装式桁架模板支撑拆除前，应对作业场地和周边环境进行检查，拆除作业区内应无障碍物。8.3.4拆除前对模板支撑进行检查，是组装式桁架模板支撑与模板工程管理工作必要程序。主要是检查支撑及架体的安全状态，有无影响拆除的障碍物等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.4组装式桁架模板支撑拆除前，应对作业场地和周边环境进行检查，拆除作业区内应无障碍物。8.3.4拆除前对模板支撑进行检查，是组装式桁架模板支撑与模板工程管理工作必要程序。主要是检查支撑及架体的安全状态，有无影响拆除的障碍物等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.2进行组装式桁架模板支撑搭设质量验收时，应检查下列文件：1按本规程7.1.1条要求编制的专项施工方案；2竖向桁架单元、水平桁架单元及构配件的质量检验记录；3安全技术交底；4搭设质量检验记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.2进行组装式桁架模板支撑搭设质量验收时，应检查下列文件：1按本规程7.1.1条要求编制的专项施工方案；2竖向桁架单元、水平桁架单元及构配件的质量检验记录；3安全技术交底；4搭设质量检验记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.4.3进行组装式模板支撑的施工验收应保留记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.0.5组装式桁架模板支撑在安装及使用期间，严禁拆除交叉支撑及水平系杆。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.0.10在组装式桁架模板支撑上进行电、气焊等作业时，必须有防火措施和专人监护。9.0.10因为在组装式桁架模板支撑上的梁模板及楼板模板可燃物比较多，在上面进行电、气焊等作业，极易引起火灾，因此在进行相关作业时，必须有防火措施，并有专人看守。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.0.3Ⅱ型水平桁架单元几何尺寸及杆件规格应符合表A.0.3的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.6Ⅱ型竖向桁架单元几何尺寸及杆件规格应符合表A.0.6的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.0.9端板1的几何尺寸及连接杆件规格应符合表A.0.9的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【A.0.11顶部托撑的几何尺寸及规格应符合表A.0.11的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.11顶部托撑的几何尺寸及规格应符合表A.0.11的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【附录B水平桁架的组装、竖向支撑点的设置及永久荷载标准值附录B水平桁架的组装、竖向支撑点的设置及永久荷载标准值B.0.1单跨水平桁架应根据基本跨度按不同桁架单元规格进行组装，单跨水平桁架两端宜设置水平桁架端杆以调节长度。B.0.1单跨水平桁架的组装基于桁架单元规格将Ⅰ、Ⅱ型单元及单杆组装成基本跨度桁架，基本跨度可组装为2000mm、3000mm、4000mm、5000mm。通过在基本跨度基础上，在其端部加设水平桁架端杆组成各种跨度单跨水平桁架，满足不同混凝土结构跨度、不同混凝土梁截面宽度的模板支撑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.0.2单跨水平桁架基本跨度及竖向支撑点的设置应符合表B.0.2的要求。B.0.2单跨水平桁架当水平桁架端杆较长时，桁架支座的顶部托撑形心与桁架端节点距离加大，端杆为弯矩、轴力和剪力的共同作用，而端杆截面较小，承载力不足。为此，在水平桁架与端杆连接节点处设落地立杆增加水平桁架支座数量，改变端杆受力状态以满足承载力要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【D.0.2自重作用下水平桁架杆件产生的剪力应按表D.0.2规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【D.0.2自重作用下水平桁架杆件产生的剪力应按表D.0.2规定取值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【D.0.5水平桁架上弦杆在单位均布荷载作用下，各杆件产生的剪力应按D.0.5规定取值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【附录F单位均布荷载作用下水平桁架竖向挠度附录F单位均布荷载作用下水平桁架竖向挠度F.0.1自重作用下水平桁架最大挠度值应按表F.0.1规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【附录H竖向桁架混合支撑立杆计算长度系数附录H竖向桁架混合支撑立杆计算长度系数H.0.1竖向桁架设交叉支撑立杆计算长度系数应按表H.0.1取值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【H.0.2竖向桁架混合支撑无交叉支撑立杆计算长度系数应按表H.0.2取值。H.0.1、H.0.2竖向桁架混合支撑立杆计算长度系数是在试验基础上，综合分析试验数据确定。对已有试验数据的按试验数据计算，对无试验数据的根据试验结果获得边界条件，通过数值分析综合确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.2.2热轧（扩）钢管的壁厚允许偏差应符合表2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.2热轧（扩）钢管的壁厚允许偏差应符合表2的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.3.2范围长度根据需方要求，经供需双方协商，并在合同中注明，钢管可按范围长度交货。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.3.3.2钢管以定尺长度或倍尺长度交货时，其长度允许偏差应符合如下规定：a)定尺长度或倍尺长度不大于6000mm时，其允许偏差为＋300mm；b)定尺长度或倍尺长度大于6000mm时，其允许偏差为＋500mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.2低合金高强度结构钢的牌号和化学成分（熔炼分析）应符合表5的规定，除质量等级A外，各牌号的碳当量应符合表6的规定。碳当量(CEV)应由熔炼分析成分按式(1)计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.2管坯的制造方法5.2.2.1管坯可采用连铸、模铸或热轧（锻）方法制造。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.4力学性能5.4.1拉伸性能5.4.1.1优质碳素结构钢、低合金高强度结构钢的钢管，其交货状态的拉伸性能应符合表7的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.4.2硬度退火或高温回火状态交货、且壁厚不小于5mm的合金结构钢钢管，其布氏硬度应符合表8的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.4.3冲击5.4.3.1低合金高强度结构钢钢管，当外径不小于70mm，且壁厚不小于6.5mm时，应进行纵向冲击试验，其夏比V型缺口冲击试验的试验温度和冲击吸收能量应符合表7的规定。冲击吸收能量按一组3个试样的算术平均值计算，允许其中一个试样的单个值低于规定值，但应不低于规定值的70％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.4.3冲击5.4.3.1低合金高强度结构钢钢管，当外径不小于70mm，且壁厚不小于6.5mm时，应进行纵向冲击试验，其夏比V型缺口冲击试验的试验温度和冲击吸收能量应符合表7的规定。冲击吸收能量按一组3个试样的算术平均值计算，允许其中一个试样的单个值低于规定值，但应不低于规定值的70％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.5工艺性能5.5.1压扁牌号为10、15、20、25、20Mn、Q345、Q390，公称外径D＞22mm～600mm，并且壁厚与外径比值不大于10％的钢管应进行压扁试验，钢管压扁后平板间距离应符合表10的规定。压扁后，试样上不应出现裂缝或裂口。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.5工艺性能5.5.1压扁牌号为10、15、20、25、20Mn、Q345、Q390，公称外径D＞22mm～600mm，并且壁厚与外径比值不大于10％的钢管应进行压扁试验，钢管压扁后平板间距离应符合表10的规定。压扁后，试样上不应出现裂缝或裂口。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.5工艺性能5.5.1压扁牌号为10、15、20、25、20Mn、Q345、Q390，公称外径D＞22mm～600mm，并且壁厚与外径比值不大于10％的钢管应进行压扁试验，钢管压扁后平板间距离应符合表10的规定。压扁后，试样上不应出现裂缝或裂口。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.2弯曲根据需方要求，经供需双方协商，并在合同中注明，外径不大于22mm的钢管可做弯曲试验，弯曲角度为90°，弯芯半径为钢管外径的6倍，弯曲后试样弯曲处不应出现裂缝或裂口。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.5.2弯曲根据需方要求，经供需双方协商，并在合同中注明，外径不大于22mm的钢管可做弯曲试验，弯曲角度为90°，弯芯半径为钢管外径的6倍，弯曲后试样弯曲处不应出现裂缝或裂口。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.7无损检测根据需方要求，经供需双方协商，并在合同中注明，钢管可采用以下一种或多种方法进行无损检测：a)按GB/T5777-2008的规定进行超声检测时，对比样管刻槽深度等级：冷拔（轧）管为L3，热轧（扩）钢管为L4；b)按GB/T7735-2016的规定进行涡流检验，验收等级E4H或E4；c)按GB/T12606-2016的规定进行漏磁检测，验收等级F4。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.2钢管的尺寸和外形应采用符合精度要求的量具进行测量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3钢管的内外表面应在充分照明条件下进行目视检查。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.3钢管的内外表面应在充分照明条件下进行目视检查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.2若钢管在切成单根后不再进行热处理，则从一根管坯轧制的钢管截取的所有管段都应视为一根。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录A镀锌层附录A（规范性附录）镀锌层A.1范围本附录规定了结构用无缝钢管热浸镀锌层的技术要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【A.5.3.2将试样侵入试验溶液中，每次侵入一个试样，液面应高于试样。在测量过程中溶液温度应不高于38℃。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.5.4试验结果的计算A.5.4.1试样的表面积按式(A.2)计算：式中：A——试样剥离锌层后的表面积，单位为平方米(m2)；π——圆周率，取3.1416；D——试样剥离锌层后的外径，单位为米(m)；d——试样剥离锌层后的内径，单位为米(m)；h——试样的长度，单位为米(m)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.7镀锌层均匀性试验方法（硫酸铜浸渍法）A.7.1试样的准备钢管镀锌后应进行镀锌层的均匀性试验。从每批中任取2根钢管，在每根钢管的一端各截取不小于150mm长的管段作为试样。试样表面的油污等应先去除，再用清洁的软布擦干净。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.7.2试验溶液的配制将33g结晶硫酸铜(CuSO4·5H2O)或约36g工业硫酸铜溶解于100mL的蒸馏水中，再加入过量的粉状氢氧化铜[Cu(OH)2]或碱性碳酸铜（化学纯）[CuCO3-Cu(OH)2]，以中和游离酸。如加入氢氧化铜，每10L溶液中约为10g，如加入碱性碳酸铜，每10L溶液中约为12g，根据容器底部的沉淀来判断是否过量。同时充分搅拌，然后静置24h，再过滤澄清。如以粉状氧化铜(CuO)代替氢氧化铜时，则每10L溶液约为8g，但应静置48h后过滤。制成的试验溶液密度在15℃时为1.170kg/dm3。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【A.7.2试验溶液的配制将33g结晶硫酸铜(CuSO4·5H2O)或约36g工业硫酸铜溶解于100mL的蒸馏水中，再加入过量的粉状氢氧化铜[Cu(OH)2]或碱性碳酸铜（化学纯）[CuCO3-Cu(OH)2]，以中和游离酸。如加入氢氧化铜，每10L溶液中约为10g，如加入碱性碳酸铜，每10L溶液中约为12g，根据容器底部的沉淀来判断是否过量。同时充分搅拌，然后静置24h，再过滤澄清。如以粉状氧化铜(CuO)代替氢氧化铜时，则每10L溶液约为8g，但应静置48h后过滤。制成的试验溶液密度在15℃时为1.170kg/dm3。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.7.3试验容器A.7.3.1试验容器应选择相对硫酸铜呈惰性的材料。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【A.7.4.2除最后一次浸渍外，试样应立即重新浸入溶液。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.3.3测试抗弯弹性模量时，测量试件挠度的上、下限荷载差为最大荷载的10％～40％，为保证加荷范围不超过试件的比例极限应力，试验前，可在每批试件中，选2～3个试件进行观察试验，绘制荷载-挠度曲线，在其直线范围内确定上、下限荷载。试验机以均匀速度先加荷至下限荷载，立即记录锯材挠度。然后加荷至上限荷载，再次记录锯材挠度，随即卸荷。如此反复3次。每次卸荷，应稍低于下限，然后再加荷至下限荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.3.3记录荷载-变形曲线和最大荷载，描述试件破坏的特征。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.1.3侧向支撑：当试件的b/d＞3时，利用侧向支撑防止试件在测试过程中产生扭曲，而侧向支撑在试件的宽侧面的压力应对称，同时不妨碍试件长度方向的压缩变形和加载。侧向支撑可是连续的，也可是间断的，但应对称布置的，非连续测向支撑之间的间距应当小于横截面的回转半径的17倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.3.2将试件放在压缩夹具上，注意使试件的长柱与加载方向保持一致。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.4计算结果顺纹抗压强度fc，0按式(4)计算，准确至0.1MPa：fc，0＝Fmax/db…………………………(4)式中：fc，0——顺纹抗压强度，单位为兆帕(MPa)；F——最大荷载，单位为牛顿(N)；b——试件截面宽度，单位为毫米(mm)；d——试件截面厚度，单位为毫米(mm)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.4贮水或水处理构筑物、地下构筑物的混凝土，当满足抗渗要求时，一般可不作其他抗渗、防腐处理；对接触侵蚀性介质的混凝土，应按现行的有关规范或进行专门试验确定防腐措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.2.3作用在地下构筑物上竖向土压力标准值，应按下式计算：4.2.3本条对作用地下地构筑物上的竖向土压力计算做出了规定。原规范GBJ69-84中给出的计算公式，经工程实践证明是适宜的。其中竖向土压力系数ns值，原规范按不同施工条件给出，主要是针对地下管道上的竖向土压力。这次修订时在编制内容上将构筑物与地下管道分别制订，因此ns值一般应为1.0，当遇到狭长型构筑物即其长宽比大于10时，竖向土压力可能出现与地下管道这种线状结构相类似的情况，即将由于沟槽内回填沉陷不均而在构筑物顶部形成竖向土压力的增大。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.2.3作用在地下构筑物上竖向土压力标准值，应按下式计算：4.2.3本条对作用地下地构筑物上的竖向土压力计算做出了规定。原规范GBJ69-84中给出的计算公式，经工程实践证明是适宜的。其中竖向土压力系数ns值，原规范按不同施工条件给出，主要是针对地下管道上的竖向土压力。这次修订时在编制内容上将构筑物与地下管道分别制订，因此ns值一般应为1.0，当遇到狭长型构筑物即其长宽比大于10时，竖向土压力可能出现与地下管道这种线状结构相类似的情况，即将由于沟槽内回填沉陷不均而在构筑物顶部形成竖向土压力的增大。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.7施加在结构构件上的预加应力标准值，应按预应力钢筋的张拉控制应力值扣除相应张拉工艺的各项应力损失采用。张拉控制应力值应按现行《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定确定。注：当对构件作承载能力极限状态计算，预加应力为不利作用时，由钢筋松弛和混凝土收缩、徐变引起的应力损失不应扣除。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.对于融冰压力的准永久值系数，按不同地区分别作了规定。东北地区和新疆北部气温低、冰冻期长，因此准永久值系数取0.5，而我国其他地区冰冻期短，相应的准永久值系数可取零。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.5河道内融流冰块作用在取水头部上的压力，其标准值可按下列规定确定：1作用在具有竖直边缘头部上的融冰压力，可按下式计算：2作用在具有倾斜破冰棱的头部上的融冰压力，可按下式计算：3融冰压力的准永久值系数ψq，对东北地区和新疆北部地区可取ψq=0.5；对其他地区可取ψq=0。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2对于地下水或地表水压力的作用分项系数，考虑到很多情况是与土压力并存的，并且对构筑物壁板的作用效应是主要的，一般应为第一可变作用，因此可与土压力计算相协调，取该项系数γQ=1.27，方便设计应用（可由受水位变动引起土、水压力同时变动）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.3.4钢筋混凝土构筑物构件的最大裂缝宽度限值，应符合表5.3.4的规定。（自2022年10月1日起废止该条，点击查看：新规《城市给水工程项目规范》GB55026-2022)5.3.4关于构件截面最大裂缝宽度限值的规定。条文基本上仍采用了原规范GBJ69-84的规定值，因为这些限值在实践中证明是合适的。仅对沉井结构的最大裂缝限值作了修订，主要考虑到原规范仅对沉井的施工阶段作用效应作了规定，允许裂宽偏大，这样对使用阶段来说不一定是合适的，因此这次修订时与其他构筑物的衡量标准协调一致，允许裂宽适当减小，确保结构的使用寿命。】。请回答。", "response": "没有找到"}]